<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kamila reads</title>
    <description>Mam na imię Kamila i kocham książki. Jeśli nie wiesz co czytać zapraszam na bloga! Na pewno znajdziesz tu coś dla siebie!</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/pl/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 19:23:56 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Aug 2020 19:23:56 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.3</generator>
    
      <item>
        <title>Curse of Honor - A Legend of the Five Rings Novel</title>
        <description>&lt;p&gt;“Curse of Honor - A Legend of the Five Rings Novel” autorstwa Davida Annandale’a to pierwsza pełnowymiarowa powieść w fantastycznym świecie Rokugan, stworzonym przez Fantasy Flight Games. Zainteresowałam się tą książką przede wszystkim dlatego, że często grywam z mężem w grę karcianą Leganda Pięciu Kręgów i bardzo podoba mi się jej klimat. Muszę jednak nadmienić, że nie jestem hardcorowym fanem – nie mam całej historii w małym palcu, ani nie czytam na bieżąco wydawanych regularnie opowiadań. Ale nie martwcie się, nawet jeśli nie znacie tego świata, możecie bez przeszkód sięgnąć po tę książkę.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Opowiem Wam trochę o świecie, w którym...</description>
        <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/curseofhonor/</link>
        <guid isPermaLink="true">/curseofhonor/</guid>
        
        <category>Curse of Honor</category>
        
        <category>David Annandale</category>
        
        <category>Legenda Pięciu Kręgów</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Dom Ziemi i Krwi</title>
        <description>&lt;p&gt;“Dom ziemi i krwi” autorstwa Sarah J. Mass był długo wyczekiwaną przez fanów pozycją, tym razem autorka serwuje nam nie powieść młodzieżową a urban fantasy dla dorosłych. Na wstępie od razu zaznaczę, że niniejsza recenzja obejmuje oba tomy powieści, gdyż dla mnie tworzą one nierozerwalną całość – w Polsce zostały wydane w dwóch częściach jedynie ze względu na jej obszerność. Moim zdaniem ocenianie połowy książki mija się z celem, więc w poniższym tekście odniosę się do całości.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;„Dom ziemi i krwi” różni się od poprzednich dzieł autorki przede wszystkim osadzeniem akcji w nowoczesnym świecie. Mamy tu oczywiście znane i uwielbiane...</description>
        <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/houseofearthandblood/</link>
        <guid isPermaLink="true">/houseofearthandblood/</guid>
        
        <category>Dom Ziemi i Krwi</category>
        
        <category>Sarah J. Maas</category>
        
        <category>Księżycowe Miasto</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Seven Devils</title>
        <description>&lt;p&gt;“Seven Devils” to feministyczne sci-fi autorstwa Laury Lam oraz Elizabeth May. To opowieść o siedmiorgu niezwykłych bohaterach, którzy pomimo przytłaczających przeciwności postanowili przeciwstawić się tyranii Imperium Tholosianskiego.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Świat stworzony przez autorki jest niezwykle okrutny i niesprawiedliwy. Obecnie większość ludzi produkowana jest poprzez tworzenie genetycznych typów pod konkretne role społeczne. Rządzące niepodzielnie imperium stworzyło sobie fenomenalną armię pracowników, żołnierzy, inżynierów i tak dalej, wyposażając ich w geny maksymalizujące ich wydajność fizyczną czy umysłową, w zależności od predestynowanej roli. Jednak stworzenie idealnych kandydatów wymagało wielu prób i eksperymentów z zestawami genów, więc mamy tu ludzi pochodzących z różnych partii wyprodukowanych w kolejnych...</description>
        <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/sevendevils/</link>
        <guid isPermaLink="true">/sevendevils/</guid>
        
        <category>Seven Devils</category>
        
        <category>Laura Lam</category>
        
        <category>Elizabeth May</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Wojna Kalibana</title>
        <description>&lt;p&gt;„Wojna Kalibana” to druga część serii „Ekspansja” autorstwa Jamesa S. A. Corey. Jest to kontynuacja epickiej opowieści, jednak tutaj będziemy mieli wgląd w wydarzenia rozgrywające się w różnych częściach galaktyki z perspektywy różnych postaci. Akcja rozpoczyna się na Ganymede, jednym z księżyców Jowisza. Marsjański żołnierz jest świadkiem jak cały jego pluton zostaje wyrżnięty przez potworną, niezidentyfikowaną kreaturę. Nagła strzelanina pociąga za sobą zaognienie konfliktu pomiędzy stacjonującymi w pobliżu wojskami i Ganymede doznaje nieodwracalnych uszkodzeń. Wśród wszechobecnego chaosu i paniki uprowadzona zostaje grupa dzieci.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Oczywiście Holden i załoga Rocinante znów znajdą się w samym środku zamieszania. Pracując dla Sojuszu Planet Zewnętrznych...</description>
        <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/calibanswar/</link>
        <guid isPermaLink="true">/calibanswar/</guid>
        
        <category>Wojna Kalibana</category>
        
        <category>James S. A. Corey</category>
        
        <category>Ekspansja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Aurora Burning</title>
        <description>&lt;p&gt;“Aurora Burning”, autorstwa niesamowitego pisarskiego duetu Jaya Kristoffa i Amy Kaufman, to drugi tom serii „The Aurora Cycle”. Na tę książkę czekałam z wytęsknieniem od kiedy tylko skończyłam czytać „Aurora Rising”, czyli około roku. Zamówiłam ją jak tylko pojawiła się w przedsprzedaży i aż nie mogłam wysiedzieć w miejscu czekając na premierę. Nic nie mogło mnie uszczęśliwić bardziej niż ponowne dołączenie do drużyny 312 i poznania ich kolejnych przygód.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Od samego początku akcja nie zwalnia ani na chwilę. Przeciwstawienie się starożytnej cywilizacji obcych, która dodatkowo zinfiltrowaa ludzką agencję służb specjalnych i zamierza pochłonąć całą galaktykę, to niełatwe zadanie. Należy również...</description>
        <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/auroraburning/</link>
        <guid isPermaLink="true">/auroraburning/</guid>
        
        <category>Aurora Burning</category>
        
        <category>Jay Kristoff</category>
        
        <category>Amie Kaufman</category>
        
        <category>The Aurora Cycle</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The Loneliest Girl in the Universe</title>
        <description>&lt;p&gt;“The Loneliest Girl in the Universe” autorstwa Lauren James opowiada o losach Romy Silvers. W wyniku tragicznych wydarzeń została ona jedynym członkiem statku kosmicznego wysłanego z misją założenia ludzkiej kolonii na odległej planecie. Wyobraźcie sobie, jak niesamowicie samotna musiała to być podróż! A bohaterka jest ledwie nastolatką, na którą spadło brzmię nie tylko pilotowania i nadzorowania statku, ale również założenie nowej cywilizacji!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na początku dowiadujemy się jak wygląda codzienna rutyna naszej astronautki. Romy urodziła się na pokładzie statku kosmicznego, więc nie ma pojęcia jak wygląda normalne życie na Ziemi, może sobie to jedynie wyobrazić na podstawie materiałów, które czytała i...</description>
        <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/theloneliestgirlintheuniverse/</link>
        <guid isPermaLink="true">/theloneliestgirlintheuniverse/</guid>
        
        <category>The Loneliest Girl in the Universe</category>
        
        <category>Lauren James</category>
        
        <category>książka młodzieżowa</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Królowa Niczego</title>
        <description>&lt;p&gt;„Królowa Niczego” to ostatnia część trylogii „Okrutny Książę” autorstwa Holly Black. Jeśli nie czytaliście poprzednich tomów to proszę odpuście sobie tę recenzję, gdyż zawiera ona masę spoilerów do pierwszych dwóch części.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Po zaskakującym zakończeniu, jakie zaserwował nam „Zły Król”, Jude żyje na wygnaniu w krainie ludzi. Jest wściekła, pełna nienawiści do Cardana ale również do siebie, za to, że tak łatwo dała się zwieść jego pięknym obietnicom. Jednak nasza bohaterka nie siedzi z założonymi rękami, wręcz przeciwnie. Szybko nawiązuje kontakt z elfami żyjącymi wśród ludzi i zapewnia sobie stały dopływ gotówki wykonując dla nich różne zadania. Najczęściej brudną robotę, której...</description>
        <pubDate>Mon, 25 May 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/thequeenofnothing/</link>
        <guid isPermaLink="true">/thequeenofnothing/</guid>
        
        <category>Królowa Niczego</category>
        
        <category>Holly Black</category>
        
        <category>Okrutny Książe</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Rozjemca</title>
        <description>&lt;p&gt;„Rozjemca” był pierwszą książką Sandersona jaką przeczytałam. Sama nigdy bym po nią nie sięgnęła, stare wydanie było tak paskudne, że nawet nie spojrzałabym na nie w księgarni. Ale tak się złożyło, że dostałam ją w prezencie, więc na szczęście dałam jej szansę. No i się zakochałam i postanowiłam sobie, że sięgnę po kolejne książki autora. Na chwilę obecną przeczytałam większość jego powieści i z niecierpliwością czekam na kolejne premiery. Oczywiście sprawiłam sobie nową, piękną angielską edycję książki!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Powrót do „Rozjemcy” był jak spotkanie ze starym przyjacielem. To, co uwielbiam w książkach Sandersona, to jego niesamowity styl. Każda jego powieść wciąga...</description>
        <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/warbreaker/</link>
        <guid isPermaLink="true">/warbreaker/</guid>
        
        <category>Rozjemca</category>
        
        <category>Brandon Sanderson</category>
        
        <category>Cosmere</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Howling Dark</title>
        <description>&lt;p&gt;“Howling Dark” jest drugim tomem serii “Pożeracz Słońc” autorstwa Christophera Ruocchio. Jest to kontynuacja epickich przygód Hadriana, który tym razem zabierze nas aż na granice znanego wszechświata, do ciemnego kosmosu, którego przerażających mieszkańców obawia się całe Solarne Imperium.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hadrian jest gotów na wszystko by wypełnić swoją misję odnalezienia tajemniczej planety Vorgossos i nawiązania kontaktu z nieuchwytną rasą Cielcinów. Jednak nawet jeśli mu się to uda, czy będzie w stanie zakończyć wojnę, która trwa od kilkuset lat? Czy uda mu się negocjować z obcą rasą, czy okażą się oni żądnymi krwi potworami, za jakich mają ich wszyscy ludzie? A może pokój...</description>
        <pubDate>Mon, 13 Apr 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/howlingdark/</link>
        <guid isPermaLink="true">/howlingdark/</guid>
        
        <category>Howling Dark</category>
        
        <category>Christopher Ruocchio</category>
        
        <category>Pożeracz Słońc</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ostatnia Walka</title>
        <description>&lt;p&gt;“Ostatnia Walka” to finalny tom sagi „Czarny Mag” autorstwa Rachel E. Carter. Recenzja zawiera spojlery do poprzednich części, więc polecam przeczytanie ich przed sięgnięciem po recenzję ostatniego tomu.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Po dramatycznym finale „Kandydatki” Ryiah znalazła się w bardzo niebezpiecznej sytuacji. Co prawda w końcu poznała prawdziwe oblicze świeżo koronowanego króla Blane’a, ale jednocześnie nie ma żadnych dowodów na poparcie swoich oskarżeń. Nie może jednak przymknąć oka na krzywdy, których doznają obywatele Jeraru z rąk okrutnego i żądnego władzy monarchy. Młoda magini bierze na siebie odpowiedzialność pomocy rebeliantom i przekonanie władcy królestwa Pythus do porzucenia sojuszu na rzecz wsparcia rebeliantów. Niestety jej...</description>
        <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/laststand/</link>
        <guid isPermaLink="true">/laststand/</guid>
        
        <category>Ostatnia Walka</category>
        
        <category>Rachel E. Carter</category>
        
        <category>Czarny Mag</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The Swords of Silence</title>
        <description>&lt;p&gt;„The Swords of Silence” is a historical novel written by Shaun Curry. I was really intrigued when I found this book on NetGalley. Even though it’s not fantasy (that’s how it was categorised there), Japanese culture always seems interesting for me, so I requested this book right away.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;The book is starting with a scene in the prologue where Japanese magister is crucifying and burning Christian prisoners. That gives us the feeling of the times where the action is set for the novel. Other religions are no longer accepted in Japan, as Shogun sees them, especially Christianity, as a threat...</description>
        <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/theswordsofsilence/</link>
        <guid isPermaLink="true">/theswordsofsilence/</guid>
        
        <category>The Swords of Silence</category>
        
        <category>book review</category>
        
        <category>Shaun Curry</category>
        
        
        <category>review</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kasztanowy Ludzik</title>
        <description>&lt;p&gt;„Kasztanowy Ludzik” to mroczny thriller autorstwa Sørena Sveistrup, którego akcja osadzona jest w Danii. Kopenhagą wstrząsa seria brutalnych morderstw kobiet. Na miejscu zbrodni policja za każdym razem znajduje małego, kasztanowego ludzika, z odciskami palców zaginionej przed rokiem dziewczynki, którą uznano za zmarłą. Czy jest możliwe, że dawna sprawa nie została do końca wyjaśniona? Kim jest twórca kasztanowych ludzików, który bez trudu wodzi policję za nos? Do sprawy przydzielona zostaje niezwykle bystra Naia Thulin oraz Mark Hess, który czasowo został oddelegowany z Europolu. Czy uda im się rozwikłać zagadkę i złapać mordercę nim wypełni swój zdegenerowany plan i dopadnie kolejne ofiary?&lt;/p&gt;...</description>
        <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/kasztanowyludzik/</link>
        <guid isPermaLink="true">/kasztanowyludzik/</guid>
        
        <category>Kasztanowy Ludzik</category>
        
        <category>Søren Sveistrup</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kimkolwiek Jesteś</title>
        <description>&lt;p&gt;“Kimkolwiek jesteś” Jakuba Szamałka jest kontynuacją thrillera „Cokolwiek wybierzesz”. Julita Wójcicka, obecnie poważana dziennikarka śledcza, podąża za tropem nieuchwytnego administratora forum pornograficznego uwikłanego w wiele brudnych spraw. Niestety jej śledztwo stoi w miejscu i nie zapowiada się, by nagle odkryła jakieś nowe wskazówki. W międzyczasie kobieta postanawia zbadać sprawę morderstwa camgirl, która być może jest jakoś powiązana z tajemniczym złoczyńcą. Szybko okazuje się, że nowe śledztwo będzie równie niebezpieczne, jak sprawa Buczka.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;W kolejnej części serii „Ukryta Sieć” ponownie spotykamy się z dobrze znanymi nam bohaterami: Julitą, Jankiem oraz Leonem, mamy tu również kilka nowych postaci, które grają znaczące role....</description>
        <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/kimkolwiekjestes/</link>
        <guid isPermaLink="true">/kimkolwiekjestes/</guid>
        
        <category>Kimkolwiek Jesteś</category>
        
        <category>Jakub Szamałek</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Ukryta Sieć</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fałszywy Pieśniarz</title>
        <description>&lt;p&gt;“Fałszywy Pieśniarz” to ostatni tom trylogii „Szamanka od Umarlaków” Martyny Raduchowskiej. Akcja rozpoczyna się wkrótce po zakończeniu poprzedniego tomu. Ida, która zdecydowała się kontynuować współpracę z WONem, próbuje rozwikłać wszystkie tajemnice Demona Luster, co nie jest jednak proste. Śledztwo utknęło w martwym punkcie, a sama Ida czuje się w nowej pracy jak dziwadło, którego nikt nie rozumie. Kiedy jednak następuje przełom, sprawy przybierają bardzo niefortunny obrót.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ostatnia odsłona cyklu jest zdecydowanie najmroczniejszą i najbardziej depresyjną ze wszystkich książek. Od początku do końca wszystko idzie źle i jeszcze gorzej. Kolejne przeszkody nie do przejścia piętrzą się bez końca a perspektywy na...</description>
        <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/falszywypiesniarz/</link>
        <guid isPermaLink="true">/falszywypiesniarz/</guid>
        
        <category>Fałszywy Pieśniarz</category>
        
        <category>Martyna Raduchowska</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Szamanka od Umarlaków</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Korona z Czarodrzewu</title>
        <description>&lt;p&gt;„Korona z Czarodrzewu” to najnowsza powieść Tada Williamsa rozpoczynająca cykl „Ostatni Król Osten Ard”. Jest to powrót do znanego już fanom autora świata, jednak wiele lat później (seria „Pamięć, Smutek i Cierń”). Znani bohaterowie zdążyli się zestarzeć i doczekać wnuków, świat odetchnął po pokonaniu złowrogiego Króla Burz i wszyscy doczekali swojego „i żyli długo i szczęśliwie”. Ale czy na pewno?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Książka jest klasyczną powieścią fantasy. W odróżnieniu od tak popularnych w ostatnim czasie młodzieżówek, tu akcja nie pędzi na łeb na szyję, byle tylko zachęcić czytelnika do jak najszybszego czytania. Tu mamy zupełnie inną ligę. Opowieść rozwija się nieśpiesznie, autor...</description>
        <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/koronazczarodrzewu/</link>
        <guid isPermaLink="true">/koronazczarodrzewu/</guid>
        
        <category>Korona z Czarodrzewu</category>
        
        <category>Tad Williams</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Ostatni Król Osten Ard</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The Shadow Saint</title>
        <description>&lt;p&gt;“The Shadow Saint” jest kolejnym tomem serii „The Block Iron Legacy”. Bardzo podobała mi się pierwsza książka, więc jak tylko zobaczyłam, że dostępne są kopie recenzenckie kontynuacji, bez wahania się zgłosiłam.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Akcja zaczyna się w kilka miesięcy po zatrważających wydarzeniach z „The Gutter Prayer”, nazywanych obecnie Kryzysem. Nowe miasto wyrosło z niczego w samym środku Guerdonu i nikt nie wie jak je właściwie traktować i co z nim zrobić. Eladora Duttin pracuje jako asystentka Efro Kelkina i jej głównym zadaniem jest dowiedzenie się o tym nowym konstrukcie wszystkiego co możliwe i użyteczne. Jednak podczas gdy Guerdon próbuje powrócić do równowagi,...</description>
        <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/theshadowsaint/</link>
        <guid isPermaLink="true">/theshadowsaint/</guid>
        
        <category>The Shadow Saint</category>
        
        <category>Gareth Ryder-Hanrahan</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Orbit</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Demon Luster</title>
        <description>&lt;p&gt;„Demon Luster” to druga część serii o Idzie Brzezińskiej autorstwa Martyny Raduchowskiej. Jeśli nie czytaliście pierwszego tomu, to proszę, podarujcie sobie tę recenzję, bo będzie pełna spojlerów z wydarzeń z „Szamanki od Umarlaków”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ida znalazła się w bardzo nieciekawej sytuacji. Związana nieśmiertelną przysięgą musi odnaleźć zagubioną w lustrzanym piekle duszę Mikołaja i przeprowadzić ją w zaświaty, bo jeśli zawiedzie, jej dusza obróci się w nicość. Łatwiej powiedzieć niż zrobić, gdyż wedle wszelkich znaków na niebie i ziemi, zagubiony duch znajduje się w szponach seryjnego mordercy, który zaszył się w pełnym czarnej magii lustrzanym świecie i aktualnie wysyła hordy demonów, by...</description>
        <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/demonluster/</link>
        <guid isPermaLink="true">/demonluster/</guid>
        
        <category>Demon Luster</category>
        
        <category>Martyna Raduchowska</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Szamanka od Umarlaków</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The God Game</title>
        <description>&lt;p&gt;“The God Game” to powieść napisana przez amerykańskiego autora Danny’ego Tobey. Ma podobny klimat do „Player One”, akcja osadzona jest w dzisiejszym świecie, z dodatkiem zaawansowanej sztucznej inteligencji. To pełen akcji i trzymający w napięciu thriller, który nie raz Was zaskoczy.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Charlie przechodzi przez trudny dla niego czas. Jego mama zmarła na raka, a jego ojciec był zbyt słaby by stawić czoło rzeczywistości, przez co chłopak został zupełnie sam i bez żadnego wsparcia, zmuszony do przyjęcia roli dorosłego. Obecnie jest bardzo nieszczęśliwy i porzucił wszelkie nadzieje i plany na przyszłość. Kiedy więc jego przyjaciel Peter pokazuje mu tajemniczą grę The...</description>
        <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/thegodgame/</link>
        <guid isPermaLink="true">/thegodgame/</guid>
        
        <category>The God Game</category>
        
        <category>Danny Tobey</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Gollancz</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Phasma</title>
        <description>&lt;p&gt;Po „Phasmę” autorstwa Delilah S. Dawson sięgnęłam głównie z nostalgii dla Gwiezdnych Wojen. Wraz z medialnym szumem wokół premiery ostatniego już filmu z tej serii zapragnęłam po raz kolejny wrócić do tego niesamowitego świata. A że „Phasma” już od jakiegoś czasu była w mojej kolekcji, to zabrałam się do czytania.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Phasma jest jednym z oficerów Najwyższego porządku. Nie ma co prawda w filmach kluczowej roli, ale ze swoją wzbudzającą respekt posturą i intrygującym, chromowanym pancerzem z pewnością zwraca uwagę. Jak tylko zobaczyłam książkę po raz pierwszy to pomyślałam: o, to może być ciekawa opowieść!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Niestety książka nie jest napisana z...</description>
        <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/phasma/</link>
        <guid isPermaLink="true">/phasma/</guid>
        
        <category>Phasma</category>
        
        <category>Delilah S. Dawson</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Gwiezdne Wojny</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Starsight</title>
        <description>&lt;p&gt;“Starsight” to kolejna część cyklu Brandona Sandersona „Skyward”. Na początek ostrzeżenie, jeśli nie czytaliście jeszcze „Do Gwiazd” nie czytajcie tej recenzji, gdyż pewnością znajdzie się tu mnóstwo spoilerów do pierwszego tomu. Pisząc o drugiej części zakładam, że wszyscy zainteresowani znają jego zakończenie. Zostaliście ostrzeżeni.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Od pierwszych stron „Starsight” jest po brzegi wypełnione akcją. Od wiekopomnej bitwy z końca poprzedniej części minęło ledwie kilka miesięcy, a DDF przeniósł walkę z Krellami z powierzchni planety poza atmosferę, w kosmos. Tam też oczywiście jest Spensa, robiąc to, co zawsze było jej marzeniem, broni planety przed nieustającymi atakami obcych, pragnących zniszczyć resztki ludzkiej cywilizacji....</description>
        <pubDate>Sat, 14 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/starsight/</link>
        <guid isPermaLink="true">/starsight/</guid>
        
        <category>Starsight</category>
        
        <category>Brandon Sanderson</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Imaginary Friend</title>
        <description>&lt;p&gt;“Imaginary Friend” to nowa powieść Stephena Chbosky. Została napisna po dwudziestu latach od wydania jego pierwszej książki „The Perks of Being a Wall Flower”. W międzyczasie autor pracował jako reżyser i scenarzysta. Przyznał jednak, że tęsknił za pisaniem powieści i tak właśnie narodziła się jego najnowsza książka.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Samo tomiszcze jest bardzo opasłe. Czytałam je powoli, ale miałam to szczęście, że oprócz fizycznego egzemplarza miałam również eBooka, więc mogłam czytać gdziekolwiek naszła mnie ochota. Słyszałam opinie, że powieść jest zdecydowanie za długa, ale wydaje mi się, że autor po prostu ma taki styl, że swą historię opowiada powoli i ze szczegółami,...</description>
        <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/imaginaryfriend/</link>
        <guid isPermaLink="true">/imaginaryfriend/</guid>
        
        <category>Imaginary Friend</category>
        
        <category>Stephen Chbosky</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cokolwiek wybierzesz</title>
        <description>&lt;p&gt;„My już żyjemy w dystopijnej cyberprzyszłości. Tylko interfejs jest przyjazny dla użytkownika, więc nikt się nie zorientował.”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;„Cokolwiek wybierzesz” to pierwszy tom cyklu „Ukryta sieć” autorstwa Jakuba Szamałka. Jest to trzymający w napięciu thriller, który przedstawia nam nowy, bardzo aktualny, rodzaj przestępczości, opierającej się na wykorzystaniu nowoczesnych technologii.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Julita jest dziennikarką z wielkimi ambicjami, pracującą dla plotkarskiego portalu Meganewsy, który żyje głównie skandalami celebrytów. Pewnego dnia dostaje jednak zlecenie napisania „prawdziwego” newsa o śmiertelnym wypadku Ryszarda Buczka, słynnego prowadzącego programu dla dzieci. Upojona sukcesem pragnie wykorzystać swoje pięć minut i zaczyna przyglądać się wydarzeiu uważniej. Ku własnemu zaskoczeniu, im dłużej...</description>
        <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/cokolwiekwybierzesz/</link>
        <guid isPermaLink="true">/cokolwiekwybierzesz/</guid>
        
        <category>Cokolwiek wybierzesz</category>
        
        <category>Jakub Szamałek</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Ukryta Sieć</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Rytmatysta</title>
        <description>&lt;p&gt;W alternatywnym świecie Ameryka jest podzielona na wyspy, połączone ze sobą koleją sprężynową. W samym ich środku leży Nebrask, który jest bardzo niebezpiecznym miejscem. Opanowały go bowiem straszliwe, dwuwymiarowe stwory zwane dzikimi kredowcami. Terroryzują one mieszkańców i pozostawiają po sobie jedynie ruiny i zmasakrowane ciała. Jedyną linią obrony ludzkości są Rytmatyści, ludzie o wyjątkowym talencie, którzy za pomocą kredy tworzą rysunki, które ożywają i trzymają swoich dzikich kuzynów w ryzach. Dlatego na wszystkich wyspach rozrzucone jest osiem szkół, które nieprzerwanie szkolą nowych obrońców.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Joel uczęszcza do jednej z nich, Akademii Armediusa. Ku jego rozpaczy, nie został jednak wybrany, by szkolić...</description>
        <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/rytmatysta/</link>
        <guid isPermaLink="true">/rytmatysta/</guid>
        
        <category>Rytmatysta</category>
        
        <category>Brandon Sanderson</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Port Cieni</title>
        <description>&lt;p&gt;„Port Cieni” to najnowsza powieść Glena Cooka ze świata Czarnej Kompanii, wydana po niemal 20 latach od publikacji oryginalnej serii. Akcja tego tomu toczy się po wydarzeniach ze zbiorczego tomu „Kroniki Czarnej Kompanii”. Z ciekawością sięgnęłam po tę powieść, gdyż dobrze wspominam większość twórczości autora.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Początkowo nie do końca wiadomo o co właściwie w książce chodzi. Mamy tam trzy główne wątki: aktualną sytuację Kompanii, która stacjonuje dość bezczynnie w miasteczku zwanym Aloesem; opowieść o nekromancie, którego największą ambicją było zupełne i kompletne ożywienie martwego oraz historia sióstr Senjak, jednej zaginionej i drugiej ruszającej na poszukiwania. To, co początkowo zdawało się...</description>
        <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/portofshadows/</link>
        <guid isPermaLink="true">/portofshadows/</guid>
        
        <category>Port Cieni</category>
        
        <category>Glan Cook</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Czarna Kompania</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Na moment przed świtem</title>
        <description>&lt;p&gt;„Na moment przed świtem” to pierwszy tom nowego cyklu Magdaleny Wali „Za zakrętem”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jest to powieść obyczajowa, w której śledzimy losy dwóch kobiet, nieszczęśliwej Adrianny i Agnes, Ślązaczki w bardzo podeszłym wieku. Młodsza z kobiet tkwi w małżeństwie, gdzie traktowana jest jak niewolnica, gotowa na każde skinienie męża. Poznając jednak historię młodości Agnes, która przeżyła drugą wojnę światową, uświadamia sobie, że być może jej życie nie jest jeszcze zaprzepaszczone i podejmuje walkę o własne szczęście. Chociaż w tym celu będzie musiała zmierzyć się z bolesną przeszłością.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Książka jest lekka i czyta się ją bardzo szybko. Szczególnie podobały mi się fragmenty...</description>
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/namomentprzedswitem/</link>
        <guid isPermaLink="true">/namomentprzedswitem/</guid>
        
        <category>Na moment przed świtem</category>
        
        <category>Magdalena Wala</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Za zakrętem</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Pamięć Nieulotna</title>
        <description>&lt;p&gt;Edward “Ed” Snowden jest specjalistą komputerowym, który pracował dla CIA i upublicznił dane o programach masowej infiltracji społeczeństwa. Jeśli by nad tym pomyśleć, to brzmi to jak świetny pomysł na fabułę książki szpiegowskiej, prawda? Ale, co czyni tę historię naprawdę zajmującą jest to, że wydarzyła się naprawdę. W 2013 świat został zszokowany wiadomością, że amerykański rząd masowo gromadzi dane (maile, rozmowy telefoniczne, wiadomości) zwykłych ludzi z całego świata. Po sześciu latach Snowden w „Pamięci Nieulotnej” dzieli się z nami swoją opowieścią o tym, jak udało mu się zdobyć te informacje i co doprowadziło go do ujawnienia ich.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Zastanawiałam się, czy...</description>
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/permanentrecord/</link>
        <guid isPermaLink="true">/permanentrecord/</guid>
        
        <category>Pamięć Nieulotna</category>
        
        <category>Edward Snowden</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Szamanka od umarlaków</title>
        <description>&lt;p&gt;„Szamanka od Umarlaków” Martyny Raduchowskiej to pełna humoru opowieść o mrocznej tematyce. Ida Brzezińska pochodzi z wielkiego rodu czarodziejów, ale sama nie wykazuje za grosz zdolności magicznych. W ramach buntu postanawia uciec do Wrocławia na studia psychologiczne i rozpocząć wymarzone, samodzielne życie, wolne od zabobonów i przesądów. Okazuje się jednak, że nie będzie to takie proste, gdyż Ida zaczyna dostrzegać martwych ludzi wszędzie wokół siebie. A na domiar złego, oni wcale nie chcą zrozumieć, że ona może nie mieć ochoty z nimi rozmawiać. Na szczęście z pomocą przychodzi jej ekscentryczna ciotka Tekla, która przyjmuje ją pod swoje skrzydła.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ida, oprócz...</description>
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/szamanka/</link>
        <guid isPermaLink="true">/szamanka/</guid>
        
        <category>Szamanka od umarlaków</category>
        
        <category>Martyna Raduchowska</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Angel Mage</title>
        <description>&lt;p&gt;„Angel Mage” to najnowsza ksiażka fantasy autorstwa Gartha Nixa. To powieść z bardzo oryginalnym systemem magicznym opierającym się na anielskiej magii. Ja wciągnęłam się już od pierwszych stron.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Liliath jest bardzo utalentowaną artystką wykonującą anielskie ikony, jej zdolności w tym zakresie przekraczają wszystko, co było do tej pory uznawane za normę. Kiedy jednak jej kraj upada a strzegący go archanioł znika, zostaje zmuszona uciekać, by ratować życie. Kobieta decyduje się zapaść w magicznie wywołaną śpiączkę, by przeczekać niekorzystny okres i powrócić do życia ponownie, gdy okoliczności będą bardziej sprzyjające. Wtedy będzie mogła przywrócić archanioła Pallaniela do jego pełnej mocy i...</description>
        <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/angelmage/</link>
        <guid isPermaLink="true">/angelmage/</guid>
        
        <category>Angel Mage</category>
        
        <category>Garth Nix</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lost and Found</title>
        <description>&lt;p&gt;“Lost and Found” to najnowsza powieść Orsona Scott Carda. W przeciwieństwie do większości dzieł autora nie jest to ani sci-fi ani fantastyka, a powieść obyczajowa, której głównymi bohaterami są nastolatki. Nie byłam pewna, czego oczekiwać od tej opowieści, ale jako fanka autora musiałam ją oczywiście przeczytać.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Książka opowiada historię czternastoletniego Ezekiela. Ma on bardzo szczególny talent, potrafi znajdować zagubione rzeczy i od razu wie, gdzie znajduje się ich właściciel. W teorii brzmi to jak świetna zdolność, jednak szybko okazuje się, że sprowadzi ona na naszego bohatera nie lada kłopoty. Gdy Ezekiel był dzieckiem, próbował zwracać znalezione przez siebie przedmioty właścicielom,...</description>
        <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/lostandfound/</link>
        <guid isPermaLink="true">/lostandfound/</guid>
        
        <category>Lost and Found</category>
        
        <category>Orson Scott Card</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kandydatka</title>
        <description>&lt;p&gt;“Kandydatka” Rachel E. Carter to trzecia część serii „Czarny Mag”, opowiadającej historię Ryiah, dziewczyny z biednej rodziny, która od zawsze marzyła o tym, by stać się legendarnym Czarnym Magiem. Bardzo czekałam na ten tom, gdyż zakończenie poprzedniego otworzyło przed nami zupełnie nowe perspektywy dla rozwoju tej opowieści.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dwudziestoletnia Ryiah osiągnęła już tak wiele, że ciężko w to uwierzyć. Dzięki swojej ciężkiej pracy została magiem bojowym, uratowała królestwo przed atakiem podjazdowym Caltohu a w międzyczasie udało jej się zdobyć serce księcia, w którym od zawsze się podkochiwała i zostać jego oficjalną narzeczoną. Czego można chcieć więcej, spytacie? Otóż dla naszej bohaterki...</description>
        <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/candidate/</link>
        <guid isPermaLink="true">/candidate/</guid>
        
        <category>Kandydatka</category>
        
        <category>Rachel E. Carter</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Czarny Mag</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
