<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kamila reads</title>
    <description>Mam na imię Kamila i kocham książki. Jeśli nie wiesz co czytać zapraszam na bloga! Na pewno znajdziesz tu coś dla siebie!</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/pl/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 20:42:02 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Apr 2020 20:42:02 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.3</generator>
    
      <item>
        <title>Ostatnia Walka</title>
        <description>&lt;p&gt;“Ostatnia Walka” to finalny tom sagi „Czarny Mag” autorstwa Rachel E. Carter. Recenzja zawiera spojlery do poprzednich części, więc polecam przeczytanie ich przed sięgnięciem po recenzję ostatniego tomu.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Po dramatycznym finale „Kandydatki” Ryiah znalazła się w bardzo niebezpiecznej sytuacji. Co prawda w końcu poznała prawdziwe oblicze świeżo koronowanego króla Blane’a, ale jednocześnie nie ma żadnych dowodów na poparcie swoich oskarżeń. Nie może jednak przymknąć oka na krzywdy, których doznają obywatele Jeraru z rąk okrutnego i żądnego władzy monarchy. Młoda magini bierze na siebie odpowiedzialność pomocy rebeliantom i przekonanie władcy królestwa Pythus do porzucenia sojuszu na rzecz wsparcia rebeliantów. Niestety jej...</description>
        <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/laststand/</link>
        <guid isPermaLink="true">/laststand/</guid>
        
        <category>Ostatnia Walka</category>
        
        <category>Rachel E. Carter</category>
        
        <category>Czarny Mag</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The Swords of Silence</title>
        <description>&lt;p&gt;„The Swords of Silence” is a historical novel written by Shaun Curry. I was really intrigued when I found this book on NetGalley. Even though it’s not fantasy (that’s how it was categorised there), Japanese culture always seems interesting for me, so I requested this book right away.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;The book is starting with a scene in the prologue where Japanese magister is crucifying and burning Christian prisoners. That gives us the feeling of the times where the action is set for the novel. Other religions are no longer accepted in Japan, as Shogun sees them, especially Christianity, as a threat...</description>
        <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/theswordsofsilence/</link>
        <guid isPermaLink="true">/theswordsofsilence/</guid>
        
        <category>The Swords of Silence</category>
        
        <category>book review</category>
        
        <category>Shaun Curry</category>
        
        
        <category>review</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kasztanowy Ludzik</title>
        <description>&lt;p&gt;„Kasztanowy Ludzik” to mroczny thriller autorstwa Sørena Sveistrup, którego akcja osadzona jest w Danii. Kopenhagą wstrząsa seria brutalnych morderstw kobiet. Na miejscu zbrodni policja za każdym razem znajduje małego, kasztanowego ludzika, z odciskami palców zaginionej przed rokiem dziewczynki, którą uznano za zmarłą. Czy jest możliwe, że dawna sprawa nie została do końca wyjaśniona? Kim jest twórca kasztanowych ludzików, który bez trudu wodzi policję za nos? Do sprawy przydzielona zostaje niezwykle bystra Naia Thulin oraz Mark Hess, który czasowo został oddelegowany z Europolu. Czy uda im się rozwikłać zagadkę i złapać mordercę nim wypełni swój zdegenerowany plan i dopadnie kolejne ofiary?&lt;/p&gt;...</description>
        <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/kasztanowyludzik/</link>
        <guid isPermaLink="true">/kasztanowyludzik/</guid>
        
        <category>Kasztanowy Ludzik</category>
        
        <category>Søren Sveistrup</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kimkolwiek Jesteś</title>
        <description>&lt;p&gt;“Kimkolwiek jesteś” Jakuba Szamałka jest kontynuacją thrillera „Cokolwiek wybierzesz”. Julita Wójcicka, obecnie poważana dziennikarka śledcza, podąża za tropem nieuchwytnego administratora forum pornograficznego uwikłanego w wiele brudnych spraw. Niestety jej śledztwo stoi w miejscu i nie zapowiada się, by nagle odkryła jakieś nowe wskazówki. W międzyczasie kobieta postanawia zbadać sprawę morderstwa camgirl, która być może jest jakoś powiązana z tajemniczym złoczyńcą. Szybko okazuje się, że nowe śledztwo będzie równie niebezpieczne, jak sprawa Buczka.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;W kolejnej części serii „Ukryta Sieć” ponownie spotykamy się z dobrze znanymi nam bohaterami: Julitą, Jankiem oraz Leonem, mamy tu również kilka nowych postaci, które grają znaczące role....</description>
        <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/kimkolwiekjestes/</link>
        <guid isPermaLink="true">/kimkolwiekjestes/</guid>
        
        <category>Kimkolwiek Jesteś</category>
        
        <category>Jakub Szamałek</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Ukryta Sieć</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Fałszywy Pieśniarz</title>
        <description>&lt;p&gt;“Fałszywy Pieśniarz” to ostatni tom trylogii „Szamanka od Umarlaków” Martyny Raduchowskiej. Akcja rozpoczyna się wkrótce po zakończeniu poprzedniego tomu. Ida, która zdecydowała się kontynuować współpracę z WONem, próbuje rozwikłać wszystkie tajemnice Demona Luster, co nie jest jednak proste. Śledztwo utknęło w martwym punkcie, a sama Ida czuje się w nowej pracy jak dziwadło, którego nikt nie rozumie. Kiedy jednak następuje przełom, sprawy przybierają bardzo niefortunny obrót.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ostatnia odsłona cyklu jest zdecydowanie najmroczniejszą i najbardziej depresyjną ze wszystkich książek. Od początku do końca wszystko idzie źle i jeszcze gorzej. Kolejne przeszkody nie do przejścia piętrzą się bez końca a perspektywy na...</description>
        <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/falszywypiesniarz/</link>
        <guid isPermaLink="true">/falszywypiesniarz/</guid>
        
        <category>Fałszywy Pieśniarz</category>
        
        <category>Martyna Raduchowska</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Szamanka od Umarlaków</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Korona z Czarodrzewu</title>
        <description>&lt;p&gt;„Korona z Czarodrzewu” to najnowsza powieść Tada Williamsa rozpoczynająca cykl „Ostatni Król Osten Ard”. Jest to powrót do znanego już fanom autora świata, jednak wiele lat później (seria „Pamięć, Smutek i Cierń”). Znani bohaterowie zdążyli się zestarzeć i doczekać wnuków, świat odetchnął po pokonaniu złowrogiego Króla Burz i wszyscy doczekali swojego „i żyli długo i szczęśliwie”. Ale czy na pewno?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Książka jest klasyczną powieścią fantasy. W odróżnieniu od tak popularnych w ostatnim czasie młodzieżówek, tu akcja nie pędzi na łeb na szyję, byle tylko zachęcić czytelnika do jak najszybszego czytania. Tu mamy zupełnie inną ligę. Opowieść rozwija się nieśpiesznie, autor...</description>
        <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/koronazczarodrzewu/</link>
        <guid isPermaLink="true">/koronazczarodrzewu/</guid>
        
        <category>Korona z Czarodrzewu</category>
        
        <category>Tad Williams</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Ostatni Król Osten Ard</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The Shadow Saint</title>
        <description>&lt;p&gt;“The Shadow Saint” jest kolejnym tomem serii „The Block Iron Legacy”. Bardzo podobała mi się pierwsza książka, więc jak tylko zobaczyłam, że dostępne są kopie recenzenckie kontynuacji, bez wahania się zgłosiłam.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Akcja zaczyna się w kilka miesięcy po zatrważających wydarzeniach z „The Gutter Prayer”, nazywanych obecnie Kryzysem. Nowe miasto wyrosło z niczego w samym środku Guerdonu i nikt nie wie jak je właściwie traktować i co z nim zrobić. Eladora Duttin pracuje jako asystentka Efro Kelkina i jej głównym zadaniem jest dowiedzenie się o tym nowym konstrukcie wszystkiego co możliwe i użyteczne. Jednak podczas gdy Guerdon próbuje powrócić do równowagi,...</description>
        <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/theshadowsaint/</link>
        <guid isPermaLink="true">/theshadowsaint/</guid>
        
        <category>The Shadow Saint</category>
        
        <category>Gareth Ryder-Hanrahan</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Orbit</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Demon Luster</title>
        <description>&lt;p&gt;„Demon Luster” to druga część serii o Idzie Brzezińskiej autorstwa Martyny Raduchowskiej. Jeśli nie czytaliście pierwszego tomu, to proszę, podarujcie sobie tę recenzję, bo będzie pełna spojlerów z wydarzeń z „Szamanki od Umarlaków”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ida znalazła się w bardzo nieciekawej sytuacji. Związana nieśmiertelną przysięgą musi odnaleźć zagubioną w lustrzanym piekle duszę Mikołaja i przeprowadzić ją w zaświaty, bo jeśli zawiedzie, jej dusza obróci się w nicość. Łatwiej powiedzieć niż zrobić, gdyż wedle wszelkich znaków na niebie i ziemi, zagubiony duch znajduje się w szponach seryjnego mordercy, który zaszył się w pełnym czarnej magii lustrzanym świecie i aktualnie wysyła hordy demonów, by...</description>
        <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/demonluster/</link>
        <guid isPermaLink="true">/demonluster/</guid>
        
        <category>Demon Luster</category>
        
        <category>Martyna Raduchowska</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Szamanka od Umarlaków</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The God Game</title>
        <description>&lt;p&gt;“The God Game” to powieść napisana przez amerykańskiego autora Danny’ego Tobey. Ma podobny klimat do „Player One”, akcja osadzona jest w dzisiejszym świecie, z dodatkiem zaawansowanej sztucznej inteligencji. To pełen akcji i trzymający w napięciu thriller, który nie raz Was zaskoczy.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Charlie przechodzi przez trudny dla niego czas. Jego mama zmarła na raka, a jego ojciec był zbyt słaby by stawić czoło rzeczywistości, przez co chłopak został zupełnie sam i bez żadnego wsparcia, zmuszony do przyjęcia roli dorosłego. Obecnie jest bardzo nieszczęśliwy i porzucił wszelkie nadzieje i plany na przyszłość. Kiedy więc jego przyjaciel Peter pokazuje mu tajemniczą grę The...</description>
        <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/thegodgame/</link>
        <guid isPermaLink="true">/thegodgame/</guid>
        
        <category>The God Game</category>
        
        <category>Danny Tobey</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Gollancz</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Phasma</title>
        <description>&lt;p&gt;Po „Phasmę” autorstwa Delilah S. Dawson sięgnęłam głównie z nostalgii dla Gwiezdnych Wojen. Wraz z medialnym szumem wokół premiery ostatniego już filmu z tej serii zapragnęłam po raz kolejny wrócić do tego niesamowitego świata. A że „Phasma” już od jakiegoś czasu była w mojej kolekcji, to zabrałam się do czytania.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Phasma jest jednym z oficerów Najwyższego porządku. Nie ma co prawda w filmach kluczowej roli, ale ze swoją wzbudzającą respekt posturą i intrygującym, chromowanym pancerzem z pewnością zwraca uwagę. Jak tylko zobaczyłam książkę po raz pierwszy to pomyślałam: o, to może być ciekawa opowieść!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Niestety książka nie jest napisana z...</description>
        <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/phasma/</link>
        <guid isPermaLink="true">/phasma/</guid>
        
        <category>Phasma</category>
        
        <category>Delilah S. Dawson</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Gwiezdne Wojny</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Starsight</title>
        <description>&lt;p&gt;“Starsight” to kolejna część cyklu Brandona Sandersona „Skyward”. Na początek ostrzeżenie, jeśli nie czytaliście jeszcze „Do Gwiazd” nie czytajcie tej recenzji, gdyż pewnością znajdzie się tu mnóstwo spoilerów do pierwszego tomu. Pisząc o drugiej części zakładam, że wszyscy zainteresowani znają jego zakończenie. Zostaliście ostrzeżeni.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Od pierwszych stron „Starsight” jest po brzegi wypełnione akcją. Od wiekopomnej bitwy z końca poprzedniej części minęło ledwie kilka miesięcy, a DDF przeniósł walkę z Krellami z powierzchni planety poza atmosferę, w kosmos. Tam też oczywiście jest Spensa, robiąc to, co zawsze było jej marzeniem, broni planety przed nieustającymi atakami obcych, pragnących zniszczyć resztki ludzkiej cywilizacji....</description>
        <pubDate>Sat, 14 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/starsight/</link>
        <guid isPermaLink="true">/starsight/</guid>
        
        <category>Starsight</category>
        
        <category>Brandon Sanderson</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Imaginary Friend</title>
        <description>&lt;p&gt;“Imaginary Friend” to nowa powieść Stephena Chbosky. Została napisna po dwudziestu latach od wydania jego pierwszej książki „The Perks of Being a Wall Flower”. W międzyczasie autor pracował jako reżyser i scenarzysta. Przyznał jednak, że tęsknił za pisaniem powieści i tak właśnie narodziła się jego najnowsza książka.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Samo tomiszcze jest bardzo opasłe. Czytałam je powoli, ale miałam to szczęście, że oprócz fizycznego egzemplarza miałam również eBooka, więc mogłam czytać gdziekolwiek naszła mnie ochota. Słyszałam opinie, że powieść jest zdecydowanie za długa, ale wydaje mi się, że autor po prostu ma taki styl, że swą historię opowiada powoli i ze szczegółami,...</description>
        <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/imaginaryfriend/</link>
        <guid isPermaLink="true">/imaginaryfriend/</guid>
        
        <category>Imaginary Friend</category>
        
        <category>Stephen Chbosky</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cokolwiek wybierzesz</title>
        <description>&lt;p&gt;„My już żyjemy w dystopijnej cyberprzyszłości. Tylko interfejs jest przyjazny dla użytkownika, więc nikt się nie zorientował.”&lt;/p&gt; &lt;p&gt;„Cokolwiek wybierzesz” to pierwszy tom cyklu „Ukryta sieć” autorstwa Jakuba Szamałka. Jest to trzymający w napięciu thriller, który przedstawia nam nowy, bardzo aktualny, rodzaj przestępczości, opierającej się na wykorzystaniu nowoczesnych technologii.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Julita jest dziennikarką z wielkimi ambicjami, pracującą dla plotkarskiego portalu Meganewsy, który żyje głównie skandalami celebrytów. Pewnego dnia dostaje jednak zlecenie napisania „prawdziwego” newsa o śmiertelnym wypadku Ryszarda Buczka, słynnego prowadzącego programu dla dzieci. Upojona sukcesem pragnie wykorzystać swoje pięć minut i zaczyna przyglądać się wydarzeiu uważniej. Ku własnemu zaskoczeniu, im dłużej...</description>
        <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/cokolwiekwybierzesz/</link>
        <guid isPermaLink="true">/cokolwiekwybierzesz/</guid>
        
        <category>Cokolwiek wybierzesz</category>
        
        <category>Jakub Szamałek</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Ukryta Sieć</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Rytmatysta</title>
        <description>&lt;p&gt;W alternatywnym świecie Ameryka jest podzielona na wyspy, połączone ze sobą koleją sprężynową. W samym ich środku leży Nebrask, który jest bardzo niebezpiecznym miejscem. Opanowały go bowiem straszliwe, dwuwymiarowe stwory zwane dzikimi kredowcami. Terroryzują one mieszkańców i pozostawiają po sobie jedynie ruiny i zmasakrowane ciała. Jedyną linią obrony ludzkości są Rytmatyści, ludzie o wyjątkowym talencie, którzy za pomocą kredy tworzą rysunki, które ożywają i trzymają swoich dzikich kuzynów w ryzach. Dlatego na wszystkich wyspach rozrzucone jest osiem szkół, które nieprzerwanie szkolą nowych obrońców.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Joel uczęszcza do jednej z nich, Akademii Armediusa. Ku jego rozpaczy, nie został jednak wybrany, by szkolić...</description>
        <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/rytmatysta/</link>
        <guid isPermaLink="true">/rytmatysta/</guid>
        
        <category>Rytmatysta</category>
        
        <category>Brandon Sanderson</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Port Cieni</title>
        <description>&lt;p&gt;„Port Cieni” to najnowsza powieść Glena Cooka ze świata Czarnej Kompanii, wydana po niemal 20 latach od publikacji oryginalnej serii. Akcja tego tomu toczy się po wydarzeniach ze zbiorczego tomu „Kroniki Czarnej Kompanii”. Z ciekawością sięgnęłam po tę powieść, gdyż dobrze wspominam większość twórczości autora.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Początkowo nie do końca wiadomo o co właściwie w książce chodzi. Mamy tam trzy główne wątki: aktualną sytuację Kompanii, która stacjonuje dość bezczynnie w miasteczku zwanym Aloesem; opowieść o nekromancie, którego największą ambicją było zupełne i kompletne ożywienie martwego oraz historia sióstr Senjak, jednej zaginionej i drugiej ruszającej na poszukiwania. To, co początkowo zdawało się...</description>
        <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/portofshadows/</link>
        <guid isPermaLink="true">/portofshadows/</guid>
        
        <category>Port Cieni</category>
        
        <category>Glan Cook</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Czarna Kompania</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Na moment przed świtem</title>
        <description>&lt;p&gt;„Na moment przed świtem” to pierwszy tom nowego cyklu Magdaleny Wali „Za zakrętem”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jest to powieść obyczajowa, w której śledzimy losy dwóch kobiet, nieszczęśliwej Adrianny i Agnes, Ślązaczki w bardzo podeszłym wieku. Młodsza z kobiet tkwi w małżeństwie, gdzie traktowana jest jak niewolnica, gotowa na każde skinienie męża. Poznając jednak historię młodości Agnes, która przeżyła drugą wojnę światową, uświadamia sobie, że być może jej życie nie jest jeszcze zaprzepaszczone i podejmuje walkę o własne szczęście. Chociaż w tym celu będzie musiała zmierzyć się z bolesną przeszłością.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Książka jest lekka i czyta się ją bardzo szybko. Szczególnie podobały mi się fragmenty...</description>
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/namomentprzedswitem/</link>
        <guid isPermaLink="true">/namomentprzedswitem/</guid>
        
        <category>Na moment przed świtem</category>
        
        <category>Magdalena Wala</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Za zakrętem</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Pamięć Nieulotna</title>
        <description>&lt;p&gt;Edward “Ed” Snowden jest specjalistą komputerowym, który pracował dla CIA i upublicznił dane o programach masowej infiltracji społeczeństwa. Jeśli by nad tym pomyśleć, to brzmi to jak świetny pomysł na fabułę książki szpiegowskiej, prawda? Ale, co czyni tę historię naprawdę zajmującą jest to, że wydarzyła się naprawdę. W 2013 świat został zszokowany wiadomością, że amerykański rząd masowo gromadzi dane (maile, rozmowy telefoniczne, wiadomości) zwykłych ludzi z całego świata. Po sześciu latach Snowden w „Pamięci Nieulotnej” dzieli się z nami swoją opowieścią o tym, jak udało mu się zdobyć te informacje i co doprowadziło go do ujawnienia ich.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Zastanawiałam się, czy...</description>
        <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/permanentrecord/</link>
        <guid isPermaLink="true">/permanentrecord/</guid>
        
        <category>Pamięć Nieulotna</category>
        
        <category>Edward Snowden</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Szamanka od umarlaków</title>
        <description>&lt;p&gt;„Szamanka od Umarlaków” Martyny Raduchowskiej to pełna humoru opowieść o mrocznej tematyce. Ida Brzezińska pochodzi z wielkiego rodu czarodziejów, ale sama nie wykazuje za grosz zdolności magicznych. W ramach buntu postanawia uciec do Wrocławia na studia psychologiczne i rozpocząć wymarzone, samodzielne życie, wolne od zabobonów i przesądów. Okazuje się jednak, że nie będzie to takie proste, gdyż Ida zaczyna dostrzegać martwych ludzi wszędzie wokół siebie. A na domiar złego, oni wcale nie chcą zrozumieć, że ona może nie mieć ochoty z nimi rozmawiać. Na szczęście z pomocą przychodzi jej ekscentryczna ciotka Tekla, która przyjmuje ją pod swoje skrzydła.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ida, oprócz...</description>
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/szamanka/</link>
        <guid isPermaLink="true">/szamanka/</guid>
        
        <category>Szamanka od umarlaków</category>
        
        <category>Martyna Raduchowska</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Angel Mage</title>
        <description>&lt;p&gt;„Angel Mage” to najnowsza ksiażka fantasy autorstwa Gartha Nixa. To powieść z bardzo oryginalnym systemem magicznym opierającym się na anielskiej magii. Ja wciągnęłam się już od pierwszych stron.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Liliath jest bardzo utalentowaną artystką wykonującą anielskie ikony, jej zdolności w tym zakresie przekraczają wszystko, co było do tej pory uznawane za normę. Kiedy jednak jej kraj upada a strzegący go archanioł znika, zostaje zmuszona uciekać, by ratować życie. Kobieta decyduje się zapaść w magicznie wywołaną śpiączkę, by przeczekać niekorzystny okres i powrócić do życia ponownie, gdy okoliczności będą bardziej sprzyjające. Wtedy będzie mogła przywrócić archanioła Pallaniela do jego pełnej mocy i...</description>
        <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/angelmage/</link>
        <guid isPermaLink="true">/angelmage/</guid>
        
        <category>Angel Mage</category>
        
        <category>Garth Nix</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lost and Found</title>
        <description>&lt;p&gt;“Lost and Found” to najnowsza powieść Orsona Scott Carda. W przeciwieństwie do większości dzieł autora nie jest to ani sci-fi ani fantastyka, a powieść obyczajowa, której głównymi bohaterami są nastolatki. Nie byłam pewna, czego oczekiwać od tej opowieści, ale jako fanka autora musiałam ją oczywiście przeczytać.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Książka opowiada historię czternastoletniego Ezekiela. Ma on bardzo szczególny talent, potrafi znajdować zagubione rzeczy i od razu wie, gdzie znajduje się ich właściciel. W teorii brzmi to jak świetna zdolność, jednak szybko okazuje się, że sprowadzi ona na naszego bohatera nie lada kłopoty. Gdy Ezekiel był dzieckiem, próbował zwracać znalezione przez siebie przedmioty właścicielom,...</description>
        <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/lostandfound/</link>
        <guid isPermaLink="true">/lostandfound/</guid>
        
        <category>Lost and Found</category>
        
        <category>Orson Scott Card</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kandydatka</title>
        <description>&lt;p&gt;“Kandydatka” Rachel E. Carter to trzecia część serii „Czarny Mag”, opowiadającej historię Ryiah, dziewczyny z biednej rodziny, która od zawsze marzyła o tym, by stać się legendarnym Czarnym Magiem. Bardzo czekałam na ten tom, gdyż zakończenie poprzedniego otworzyło przed nami zupełnie nowe perspektywy dla rozwoju tej opowieści.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dwudziestoletnia Ryiah osiągnęła już tak wiele, że ciężko w to uwierzyć. Dzięki swojej ciężkiej pracy została magiem bojowym, uratowała królestwo przed atakiem podjazdowym Caltohu a w międzyczasie udało jej się zdobyć serce księcia, w którym od zawsze się podkochiwała i zostać jego oficjalną narzeczoną. Czego można chcieć więcej, spytacie? Otóż dla naszej bohaterki...</description>
        <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/candidate/</link>
        <guid isPermaLink="true">/candidate/</guid>
        
        <category>Kandydatka</category>
        
        <category>Rachel E. Carter</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Czarny Mag</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ostatni Rozkaz</title>
        <description>&lt;p&gt;“Ostatni Rozkaz” jest ostatnią książką z serii „Gwiezdne Wojny: Trylogia Thrawna”, autorstwa Timothy Zahna. To wybuchowa konkluzja konfliktu Nowej Republiki i Imperium, z Thrawnem na czele. Kto okaże się zwycięzcą? Czy Republika ma szansę przeciwko geniuszowi taktycznemu ostatniego Wielkiego Admirała?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;W książce od samego początku wiele się dzieje. Imperium wykorzystuje swoje nowe statki z floty katańskiej, obsadzone sklonowanymi, żołnierzami do zmiażdżenia obrony Nowej Republiki i wrogiego przejmowania planet pod ich jurysdykcją. Byli rebelianci natomiast znaleźli się w bardzo nieciekawej sytuacji, gdyż ich główna przewaga, jaką były większa siła militarna, została niespodziewanie zniwelowana. Są więc teraz zdesperowani i starają się za...</description>
        <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/thelastcommand/</link>
        <guid isPermaLink="true">/thelastcommand/</guid>
        
        <category>Ostatni Rozkaz</category>
        
        <category>Timothy Zahn</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Gwiezdne Wojny Trylogia Thrawna</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Imperium Ciszy</title>
        <description>&lt;p&gt;„Imperium Ciszy” autorstwa Christophera Ruocchio to pierwsza część nowej serii „Pożeracz Słońc”. Książka jest reklamowana jako połączenie rozmachu „Diuny” z klimatem „Imienia Wiatru”. Zwykle nie lubię takich porównań książek, bo rzadko się sprawdzają, ale tu czekało mnie miłe zaskoczenie.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na początku książki poznajemy Hadriana Marlowe’a, który zasłużył sobie na reputację zarówno zbawcy ludzkości jak i tyrana oraz potwora. Obecnie jest on zamknięty w celi i spisuje historię swego życia, którą poznajemy od samego początku, gdy bohater był młodym mężczyzną, palatynem, synem archona dochodowej planety Delos. W pierwszym tomie nie spodziewajcie się fajerwerków, wielkich wojen i pogromów obcych. Nie dowiemy się...</description>
        <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/empireofsilence/</link>
        <guid isPermaLink="true">/empireofsilence/</guid>
        
        <category>Imperium Ciszy</category>
        
        <category>Christopher Ruocchio</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Pożeracz Słońc</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kolory zła. Czerwień</title>
        <description>&lt;p&gt;“Kolory zła. Czerwień” to najnowsza powieść kryminalna Małgorzaty Oliwii Sobczak. Akcja dzieje się w Sopocie i historię poznajemy dwutorowo, wydarzenia z lat 90ych przeplatają się z teraźniejszością. Na sopockiej plaży zostaje znalezione ciało młodej kobiety, okaleczone w pewien szczególny sposób. Do złudzenia przypomina to morderstwo sprzed 17 lat, którego sprawca nigdy nie został złapany. Czy to możliwe, że zbrodniarz ponownie ujawnił się po tak długim czasie? Czy może jest to sprawka naśladowcy? Leopold Bilski, młody prokurator wraz ze swymi współpracownikami postanawia za wszelką cenę znaleźć sprawcę wierząc, że jeśli rozwikła zagadkę z przeszłości, pomoże to również w aktualnym śledztwie.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Książkę...</description>
        <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/czerwien/</link>
        <guid isPermaLink="true">/czerwien/</guid>
        
        <category>Kolory zła. Czerwień</category>
        
        <category>Małgorzata Oliwia Sobczak</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Kryminał</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Dziecko Odyna</title>
        <description>&lt;p&gt;„Dziecko Odyna” autorstwa Siri Pettersen to pierwszy tom cyklu „Krucze Pierścienie”. Autorka zabiera nas w niesamowitą podróż do inspirowanego folklorem skandynawskim świata Ym, gdzie istnieje jedenaście krain a jego mieszkańcy, aetlingowie, wyglądają zupełnie jak ludzie, ale mają też ogony, z których są bardzo dumni oraz mogą korzystać z Evny, przepełniającej cały ich świat magii.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hirka ma piętnaście lat i zawsze była traktowana jak odmieniec, gdyż sama nie posiada ogona. Zawsze wierzyła w historię, którą opowiadał jej ojciec, że odgryzły go wilki, gdy była niemowlęciem. Jednak wraz z nadciągającym Rytuałem, któremu poddają się wszyscy młodzi ludzi dziewczyna staje się coraz bardziej...</description>
        <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/dzieckoodyna/</link>
        <guid isPermaLink="true">/dzieckoodyna/</guid>
        
        <category>Dziecko Odyna</category>
        
        <category>Siri Pettersen</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Krucze Pierścienie</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Wieża Koronna</title>
        <description>&lt;p&gt;„Wieża Koronna” autorstwa Michaela J. Sullivana to pierwszy tom serii „Kroniki Ryirii”. Jest to sequel do serii „Odkrycia Ryirii” (która była opublikowana jako pierwsza) i opowiada o losach Hadriana i Royce’a od samego początku, gdy spotkali się po raz pierwszy. Ponieważ ja lubię czytać książki właśnie w porządku chronologicznym, to zaczęłam swoją przygodę z tą dwójką właśnie od tej pozycji.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hadrian Blackwater nie ma już po co walczyć. Był żołnierzem przez wiele lat i walczył w różnych armiach, zabijał ludzi w różnych zakątkach świata i ma już tego serdecznie dość. List z wiadomością o śmierci ojca mobilizuje go by wyruszyć...</description>
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/thecrowntower/</link>
        <guid isPermaLink="true">/thecrowntower/</guid>
        
        <category>Wieża Koronna</category>
        
        <category>Michael J. Sullivan</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Kroniki Riyrii</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kingdom of Souls</title>
        <description>&lt;p&gt;“Kingdom of Souls” to pierwsza młodzieżowa powieść fantastyczna autorstwa Reny Barron. I co za fantastyczny debiut! Zgłosiłam zainteresowanie recenzencką kopią tej książki, gdyż zainteresowało mnie to, że główna bohaterka jest szamanką. Nie jest to popularny wątek w młodzieżowych książkach, więc sam klimat książki sprawia, że wyróżnia się ona spośród wielu innych.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Arrah urodziła się w rodzinie wpływowych szamanów. Jej matka, ojciec i babka są jednymi z najbardziej uzdolnionych magicznie ludzi w plemionach. Niestety, póki co jedynym talentem jaki dziewczyna wykazuje jest dostrzeganie śladów magii w powietrzu. Z każdym mijającym rokiem Arrah jest coraz bardziej zdesperowana, gdyż po siedemnastym roku życia,...</description>
        <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/kingdomofsouls/</link>
        <guid isPermaLink="true">/kingdomofsouls/</guid>
        
        <category>Kingdom of Souls</category>
        
        <category>Rena Barron</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>The Last Witchdoctor</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Świat Miniony</title>
        <description>&lt;p&gt;“Świat miniony” autorstwa Toma Sweterlitscha to pełne akcji połączenie powieści sci-fi i kryminału. Ja osobiście jestem fanką obu gatunków, więc była to dla mnie nie lada gratka. Opowieść zaczyna się w 1997 roku. Główną bohaterką jest Shannon Moss, która pracuje dla biura zajmującego się śledztwami kryminalnymi, w które zamieszani są byli członkowie marynarki wojennej. Zostaje przydzielona to sprawy morderstwa rodziny byłego członka SEAL i za wszelką cenę stara się odnaleźć jego zaginioną, nastoletnią córkę. Wszystko komplikuje się, gdy wychodzi na jaw, że rzeczony żołnierz brał udział w misjach w Głębokim Czasie, czyli podróżował w przyszłość. Moss jest zdeterminowana rozwiązać zagadkę...</description>
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/goneworld/</link>
        <guid isPermaLink="true">/goneworld/</guid>
        
        <category>Świat Miniony</category>
        
        <category>Tom Sweterlitsch</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Podróże w czsie</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cesarzowa Orchidea</title>
        <description>&lt;p&gt;Cesarzowa Orchidea to powieść historyczna autorstwa Annchee Min, przedstawiająca losy Cesarzowej Cixi, jej młodości i tego jak doszła do władzy w chińskim rządzie. To bardzo ciekawa historia, zwłaszcza biorąc pod uwagę trudną sytuację Chin w tym okresie, po klęsce w wojnach opiumowych. Młoda Orchidea, zdesperowana by uciec przed zaaranżowanym małżeństwem ze swoim uzależnionym od opium kuzynem, zgłasza się do naboru na cesarskie konkubiny. Choć ruch ten wydawać by się mógł szaleństwem, bohaterka nie tylko zostaje zaakceptowana jako kandydatka, ale również przykuwa oko cesarza na tyle, by zdobyć pozycję jednej z jego siedmiu oficjalnych żon.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Zdawałoby się, że teraz czeka ją...</description>
        <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/empressorchid/</link>
        <guid isPermaLink="true">/empressorchid/</guid>
        
        <category>Cesarzowa Orchidea</category>
        
        <category>Anchee Min</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Cesarzowa Cixi</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>We Hunt the Flame</title>
        <description>&lt;p&gt;We Hunt the Flame to debiutancka powieść Hafsah Faizal, pierwsza część dylogii Sands of Arawiya inspirowana starożytną Arabią. To epicka opowieść o przygodzie, poszukiwaniu samego siebie, przeciwstawianiu się niesprawiedliwości i walki o przywrócenie magii podupadającemu światu. Czytając tego typu opis oczekiwałam ekscytującej i pełnej egzotyki lektury. Niestety trochę się zawiodłam.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Zafira jest wyjątkowo odważną dziewczyną. Każdego dnia wkłada na siebie męskie ubranie i wyrusza do przeklętego lasu, aby polować i dostarczać żywność dla swojej wioski. Nie może jednak zdradzić nikomu swojego sekretu, gdyż panujący w jej regionie kalif uważa, że kobiety nie mogą wykonywać ‘męskich’ prac, takich jak polowanie. Gdyby...</description>
        <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/wehunttheflame/</link>
        <guid isPermaLink="true">/wehunttheflame/</guid>
        
        <category>We Hunt the Flame</category>
        
        <category>Hafsah Faizal</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Young Adult</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
