<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kamila reads</title>
    <description>Mam na imię Kamila i kocham książki. Jeśli nie wiesz co czytać zapraszam na bloga! Na pewno znajdziesz tu coś dla siebie!</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/pl/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 22:34:16 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Aug 2018 22:34:16 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.3</generator>
    
      <item>
        <title>The Renegades - Marissa Meyer</title>
        <description>&lt;p&gt;The Renegades autorstwa Marissy Meyer to książka o superbohaterach i złoczyńcach, ludziach obdarzonych niezwykłymi umiejętnościami i mocami. To brzmiało dokładnie jak książka dla mnie. Uwielbiam komiksy i filmy zarówno DC i Marvela, więc wszystko co zawiera w sobie super moce od razu jest na moim radarze.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A potem okazało się, że jednak nie jest to super książka. Zacznijmy od tego, że jest naprawdę duża, liczy sobie około 550 stron. Nie mam nic przeciwko dużym książkom, ale pod warunkiem, że historia jest ciekawa i wciągająca.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jednym z głównych bohaterów jest Nova, której rodzinę zamordowano, gdy była dzieckiem i od tej pory...</description>
        <pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/renegades/</link>
        <guid isPermaLink="true">/renegades/</guid>
        
        <category>superbohater</category>
        
        <category>recenzja książki</category>
        
        <category>the Renegades</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Łzy Mai - Martyna Raduchowska</title>
        <description>&lt;p&gt;Łzy Mai Martyny Raduchowskiej to książka w klimacie cyberpunkowym. Akcja dzieje się w mieście New Horizon, które tętni życiem i zaawansowaną technologią. Spotkamy tu maszyny, które przejęły większość prostych, manualnych prac wykonywanych przez ludzi. Ponadto mamy tu również androidy, maszyny do złudzenia przypominające ludzi, którzy z kolei również w pełni korzystają z dobrodziejstw technologii poprzez wszczepy domózgowe, cybernetyczne kończyny czy inne skomplikowane augmentacje. Brzmi świetnie? Owszem, jednak szybko okazuje się, że to wcale nie jest taka sielanka, jak mogłoby się wydawać.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Już na początku książki trafiamy w sam środek akcji. Porucznik Jared Quinn znalazł się w samym środku zamachu na...</description>
        <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/lzymai/</link>
        <guid isPermaLink="true">/lzymai/</guid>
        
        <category>cyberpunk</category>
        
        <category>recenzja książki</category>
        
        <category>Łzy Mai</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Obsidio - Amie Kaufman - Jay Kristoff</title>
        <description>&lt;p&gt;Obsidio autorstwa Amie Kaufman i Jay’a Kristoffa to ostatnia część trylogii Illuminae. Po pierwszych dwóch książkach byłam zachwycona i nie mogłam się doczekać zakończenia tej epickiej opowieści. Poprzeczka więc została podniesiona bardzo wysoko. Czy Obsidio jest satysfakcjonującym zakończeniem serii?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Ta część cyklu jest nieco inna. Ponownie zostaje nam przedstawiona dwójka nowych, głównych bohaterów (i wiele więcej istotnych postaci pobocznych), podczas gdy historia zbliża się do nieuchronnego końca. Z tego powodu Asha i Rhys to najmniej lubiani przeze mnie protagoniści, nie dlatego, że nie są dobrze wykreowani, ale ponieważ ich historia nie miała dość czasu by rozwinąć się tak jak w...</description>
        <pubDate>Mon, 13 Aug 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/obsidio/</link>
        <guid isPermaLink="true">/obsidio/</guid>
        
        <category>sci-fi</category>
        
        <category>recenzja książki</category>
        
        <category>Obsidio</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Caraval - Stephanie Garber</title>
        <description>&lt;p&gt;Caraval autorstwa Stephanie Garber to książka o dwóch siostrach, które ponad wszystko pragną uciec od swego okrutnego ojca i w tym celu rzucają się w wir niebezpiecznej gry jaką jest Caraval. Słyszały o niej opowieści i legendy w dzieciństwie, więc marzyły o tym, by zobaczyć go na własne oczy. Do tego nagrodą dla tegorocznego zwycięzcy będzie spełnienie jednego życzenia. Co może pójść nie tak?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Słyszałam dużo sprzecznych opinii na temat tej książki, więc oczywiście postanowiłam sama się przekonać o czym mowa! Muszę przyznać, że książka przypomina mi nieco przygody Alicji w Krainie Czarów. Kiedy nasze bohaterki przybywają do Caravalu wszystko...</description>
        <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/caraval/</link>
        <guid isPermaLink="true">/caraval/</guid>
        
        <category>fantastyka</category>
        
        <category>recenzja książki</category>
        
        <category>Caraval</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A Court of Frost and Starlight - S. J. Maas</title>
        <description>&lt;p&gt;A Court of Frost and Starlight to krótka opowieść mająca miejsce po zakończeniu Dworu Skrzydeł i Zguby. Książka ta wzbudziła mnóstwo mieszanych uczuć wśród czytelników. Oddani fani S. J. Maas bezdyskusyjne ją pokochali, natomiast wielu czytelników poczuło się rozczarowanych. Więc pozwólcie mi, że sprecyzuję: to nie jest pełnoprawna część serii, tak jak poprzednia książka. To bardziej dodatkowe kilkanaście rozdziałów z bohaterami, swego rodzaju prezent dla fanów, żeby nie tęsknili zbytnio za nimi podczas oczekiwania na kolejną książkę. Z takim też nastawieniem ja zabrałam się do czytania.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Spotykamy ponownie naszych ulubionych bohaterów na kilka dni przed Zimowym Przesileniem, gdzie stawiają czoło...</description>
        <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/acofas/</link>
        <guid isPermaLink="true">/acofas/</guid>
        
        <category>fantastyka</category>
        
        <category>recenzja książki</category>
        
        <category>ACOFAS</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Pamięć Ziemi - Orson Scott Card</title>
        <description>&lt;p&gt;Pamięć Ziemi autorstwa Orsona Scott Carda to historia osadzona miliony lat w przyszłości na odległej planecie Harmonia. Naddusza, super komputer, został zaprogramowany aby czuwać nad planetą i jej mieszkańcami oraz chronić ich - szczególnie przed nimi samymi. Ale po 40 milionach lat jego systemy przestają działać i zaczyna tracić kontrolę, pozwalając ludziom na odkrycia, które mogą ponownie doprowadzić do ich zagłady.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Spotykamy tu mieszkańców Bazyliki, społeczeństwo pełne sprzeczności. Posiadają oni wiele zaawansowanych technologii, takich jak lewitery, pozwalające niepełnosprawnym poruszać się samodzielnie, pola magnetyczne, ogromne bazy danych i tym podobne. A jednocześnie wciąż są bardzo prymitywni. Nie znają nawet wozów z...</description>
        <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/memory/</link>
        <guid isPermaLink="true">/memory/</guid>
        
        <category>sci-fi</category>
        
        <category>recenzja książki</category>
        
        <category>Orson Scott Card</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>More Then a Game - Andrey Vasilyev</title>
        <description>&lt;p&gt;More Then a Game jest książką autorstwa Andrey Vasilyeva i pierwszym tomem serii Fayroll. Należy ona do gatunku LitRPG, który jest kombinacją gier online oraz fantastyki/sci-fi. Była to moja pierwsza książka tego rodzaju (nie licząc Player One) i bardzo przyjemnie mi się ją czytało.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Głównym bohaterem jest Harriton Nikiforov, dziennikarz, który dostaje zadanie napisania artykułu na temat zaskakująco popularnej gry Fayroll. I nie jest to zwyczajna gra. Protagonista dostaje zaawansowany technicznie sprzęt, który pozwala mu na całkowite przeniesienie się w wirtualny świat gry. Jak można się spodziewać, to co było tylko pracą do wykonania szybko zmienia się pasjonującą przygodę.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Towarzyszymy...</description>
        <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/morethenagame/</link>
        <guid isPermaLink="true">/morethenagame/</guid>
        
        <category>LitRPG</category>
        
        <category>recenzja książki</category>
        
        <category>Fayroll</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Długa Wojna - Sir T. Pratchett, S. Baxter</title>
        <description>&lt;p&gt;Długa Wojna to druga część cyklu autorstwa sir Terrego Pratchetta i Stephena Baxtera. Akcja książki rozgrywa się kilkanaście lat po wydarzeniach pierwszej części. Joshua jest teraz mężczyzną w średnim wieku, ma rodzinę i osiedlił się w jednej z dalekich kolonii. Odwiedzanie nieskończonych światów stało się codziennością a ludzie zajęci są kolonizowaniem coraz to odleglejszych miejsc.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Książka zaczyna się bardzo dosadną sceną, gdzie widzimy okrucieństwo ludzi eksperymentujących na bezbronnych trollach. Zarówno po tym początku jak i po tytule oczekiwałam jakichś poważnych konfliktów i zapierającej dech akcji, jednak, niestety, ponownie zostałam rozczarowana.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Po pierwszych wydarzeniach ponownie wracamy do żółwiego tempa akcji, mnóstwa...</description>
        <pubDate>Mon, 23 Jul 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/thelongwar/</link>
        <guid isPermaLink="true">/thelongwar/</guid>
        
        <category>sci-fi</category>
        
        <category>recenzja książki</category>
        
        <category>Pratchett Baxter</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Gemina - Amie Kaufman i Jay Kristoff</title>
        <description>&lt;p&gt;Gemina, czyli druga część trylogii Illuminae jest po prostu - WOW! Dosłownie nie mogłam się od niej oderwać! Tym razem akcja przenosi się z uciekającej floty na międzygalaktyczną stację kosmiczną Heimdall a głównymi bohaterami są Hanna Donnelly i Niklas Malikov.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pocztąkowo książka zaczyna się powoli. Śledzimy realia życia na stacji kosmicznej na obrzeżach galaktyki. Poznajemy Hannę, córkę dowódcy stacji, typową bogatą i uprzywilejowaną dziewczynę z kwitnącym życiem uczuciowym oraz Niklasa, jej dealera i drobnego kryminalistę, który jest w niej kompletnie i beznadziejnie zakochany. Wszyscy na stacji są podekscytowani nadchodzącym świętem (Terra Day) i nie mogę się doczekać przepustki, by wrócić...</description>
        <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/gemina/</link>
        <guid isPermaLink="true">/gemina/</guid>
        
        <category>sci-fi</category>
        
        <category>recenzja książki</category>
        
        <category>Jay Kristoff</category>
        
        <category>Amie Kaufman</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Children of Blood and Bone - Tomi Adeyemi</title>
        <description>&lt;p&gt;Children of Blood and Bone to debiutancka powieść autorki Tomi Adeyemi i cóż to za wspaniały debiut!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Książka zabiera nas do fantastycznej krainy zwanej Orïsha, gdzie cała magia została wykorzeniona przed jedenastu laty a wszyscy jej użytkownicy brutalnie wymordowani. Ich dzieci żyją teraz jako wyrzutki w społeczeństwie, w którym są pogardzani i upokarzani na każdym kroku. Główna bohaterka Zélie wciąż pamięta czym jest magia, lecz nie dane jej będzie nigdy ponownie jej użyć ani zobaczyć. Jednak wszystko zmienia się, gdy księżniczka o dobrym sercu postanawia zakończyć tyranię swego ojca. Dwójka młodych kobiet, różnych jak noc i dzień, łączy swoje siły...</description>
        <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/cobab/</link>
        <guid isPermaLink="true">/cobab/</guid>
        
        <category>fantastyka</category>
        
        <category>book review</category>
        
        <category>book recommendation</category>
        
        <category>Jay Kristoff</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Nibynoc</title>
        <description>&lt;p&gt;Nibynoc Jay’a Kristoffa to książka o losach młodej dziewczyny Mii, która straciła rodzinę wskutek nieudanej rewolucji. Jej ojca powieszono jako zdrajcę, matkę i małego braciszka wtrącono do więzienia a ona sama cudem uniknęła śmierci. Poprzysięgła więc zemstę swoim oprawcom. Aby zrealizować swój cel zamierza dołączyć do najbardziej śmiercionośnej gildii zabójców na świecie.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Opowieść ma miejsce w świecie, gdzie na niebie świecą trzy słońca, które prawie nigdy nie zachodzą. Jest on pełen mitycznych bestii, śmiercionośnej magii i nienawistnych bogów. Niezmiernie podobało mi się odkrywanie tego świata, natomiast nie do końca podeszła mi forma jaką autor wybrał. Większość informacji na temat uniwersum...</description>
        <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/nevernight/</link>
        <guid isPermaLink="true">/nevernight/</guid>
        
        <category>fantastyka</category>
        
        <category>recenzja książki</category>
        
        <category>Jay Kristoff</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
