<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kamila reads</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/pl/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 22 Jul 2018 18:53:26 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Jul 2018 18:53:26 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.3</generator>
    
      <item>
        <title>Gemina - Amie Kaufman i Jay Kristoff</title>
        <description>&lt;p&gt;Gemina, czyli druga część trylogii Illuminae jest po prostu - WOW! Dosłownie nie mogłam się od niej oderwać! Tym razem akcja przenosi się z uciekającej floty na międzygalaktyczną stację kosmiczną Heimdall a głównymi bohaterami są Hanna Donnelly i Niklas Malikov.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pocztąkowo książka zaczyna się powoli. Śledzimy realia życia na stacji kosmicznej na obrzeżach galaktyki. Poznajemy Hannę, córkę dowódcy stacji, typową bogatą i uprzywilejowaną dziewczynę z kwitnącym życiem uczuciowym oraz Niklasa, jej dealera i drobnego kryminalistę, który jest w niej kompletnie i beznadziejnie zakochany. Wszyscy na stacji są podekscytowani nadchodzącym świętem (Terra Day) i nie mogę się doczekać przepustki, by wrócić...</description>
        <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/gemina/</link>
        <guid isPermaLink="true">/gemina/</guid>
        
        <category>sci-fi</category>
        
        <category>recenzja książki</category>
        
        <category>Jay Kristoff</category>
        
        <category>Amie Kaufman</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Children of Blood and Bone - Tomi Adeyemi</title>
        <description>&lt;p&gt;Children of Blood and Bone to debiutancka powieść autorki Tomi Adeyemi i cóż to za wspaniały debiut!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Książka zabiera nas do fantastycznej krainy zwanej Orïsha, gdzie cała magia została wykorzeniona przed jedenastu laty a wszyscy jej użytkownicy brutalnie wymordowani. Ich dzieci żyją teraz jako wyrzutki w społeczeństwie, w którym są pogardzani i upokarzani na każdym kroku. Główna bohaterka Zélie wciąż pamięta czym jest magia, lecz nie dane jej będzie nigdy ponownie jej użyć ani zobaczyć. Jednak wszystko zmienia się, gdy księżniczka o dobrym sercu postanawia zakończyć tyranię swego ojca. Dwójka młodych kobiet, różnych jak noc i dzień, łączy swoje siły...</description>
        <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/cobab/</link>
        <guid isPermaLink="true">/cobab/</guid>
        
        <category>fantastyka</category>
        
        <category>book review</category>
        
        <category>book recommendation</category>
        
        <category>Jay Kristoff</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Nibynoc</title>
        <description>&lt;p&gt;Nibynoc Jay’a Kristoffa to książka o losach młodej dziewczyny Mii, która straciła rodzinę wskutek nieudanej rewolucji. Jej ojca powieszono jako zdrajcę, matkę i małego braciszka wtrącono do więzienia a ona sama cudem uniknęła śmierci. Poprzysięgła więc zemstę swoim oprawcom. Aby zrealizować swój cel zamierza dołączyć do najbardziej śmiercionośnej gildii zabójców na świecie.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Opowieść ma miejsce w świecie, gdzie na niebie świecą trzy słońca, które prawie nigdy nie zachodzą. Jest on pełen mitycznych bestii, śmiercionośnej magii i nienawistnych bogów. Niezmiernie podobało mi się odkrywanie tego świata, natomiast nie do końca podeszła mi forma jaką autor wybrał. Większość informacji na temat uniwersum...</description>
        <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/nevernight/</link>
        <guid isPermaLink="true">/nevernight/</guid>
        
        <category>fantastyka</category>
        
        <category>recenzja książki</category>
        
        <category>Jay Kristoff</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
