<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kamila reads</title>
    <description>Mam na imię Kamila i kocham książki. Jeśli nie wiesz co czytać zapraszam na bloga! Na pewno znajdziesz tu coś dla siebie!</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/pl/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 13 May 2021 16:43:46 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 13 May 2021 16:43:46 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.3</generator>
    
      <item>
        <title>Marion Lane and the Midnight Murder</title>
        <description>&lt;p&gt;“Marion Lane and the Midnight Murder” is a debut novel by T. A. Willberg. It’s a mystery set in 1958 London, but with a bit of a fantasy twist. I absolutely adore the cover, which was the main reason I wanted to read this book.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;I love the setting the author created. Marion Lane is an inconspicuous young woman who works in a tiny bookstore called Miss Brickett’s Secondhand Books and Curiosities. But the truth is, that’s only the cover-up for the secret organisation of private investigators, who are helping Londoners with cases, which police cannot or don’t want to...</description>
        <pubDate>Thu, 13 May 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/marionlane/</link>
        <guid isPermaLink="true">/marionlane/</guid>
        
        <category>Marion Lane and the Midnight Murder</category>
        
        <category>book review</category>
        
        <category>T. A. Willberg</category>
        
        <category>Marion Lane</category>
        
        
        <category>review</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ostrze</title>
        <description>&lt;p&gt;“Ostrze” autorstwa Joe Abercrombie to pierwszy tom trylogii “Pierwsze Prawo”. Śledzimy tu losy trzech bohaterów: barbarzyńcy Logena Dziewięciopalcego, szlachcica Kapitana Jezala dan Luthara oraz Inkwizytora Glokty.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Najsilniejszym aspektem książki z pewnością są właśnie sami bohaterowie. Żadnego z nich nie powinniśmy lubić – niesławny wojownik, który pozostawia za sobą drogę usłaną trupami, szlachcic, który jest egoistycznym dupkiem, oraz bezwzględny oprawca, który nienawidzi wszystkich bez wyjątków. Jednak to nie jest wszystko, czym są. Autor świetnie kreuje swoje postacie, nadając im wiele warstw i sprawiając, że nie tylko z podekscytowaniem śledzimy ich historie, ale nawet trzymamy kciuki za ich powodzenie.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Książka, pomimo epickiej...</description>
        <pubDate>Mon, 10 May 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/thebladeitself/</link>
        <guid isPermaLink="true">/thebladeitself/</guid>
        
        <category>Ostrze</category>
        
        <category>Carole Johnstone</category>
        
        <category>Joe Abercrombie</category>
        
        <category>Pierwsze Prawo</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The Shadow of the Gods</title>
        <description>&lt;p&gt;“The Shadow of the Gods” by John Gwynne is the first book in a new epic fantasy series, “The Bloodsworn Saga”. If you love Vikings and Norse mythology, it’s a must-read!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;The story follows three protagonists: Orka, ex-military living peacefully with her family on the outskirts of civilised lands; Varg No-Sense (absolutely love the nickname!), a former thrall (slave) on a quest for vengeance and last, but not least, Elvar, a brave young woman who decided she will be the only master of her destiny and forge her battle-fame. All of them starts with their separate routes, but very quickly,...</description>
        <pubDate>Thu, 06 May 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/theshadowofthegods/</link>
        <guid isPermaLink="true">/theshadowofthegods/</guid>
        
        <category>The Shadow of the Gods</category>
        
        <category>book review</category>
        
        <category>John Gwynne</category>
        
        <category>The Bloodsworn Saga</category>
        
        
        <category>review</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Architekci Czyściciele Materii</title>
        <description>&lt;p&gt;“Architekci Czyściciele Materii” to psychodeliczny thriller/kryminał z elementami fantastyki autorstwa Kamila Hajduka. Już z opisu widać, że nie jest to książka sztampowa i łatwa do zaszufladkowania gatunkowo. Jest to drugi tom cyklu „Architekci”, jednak autor zapewnia, że znajomość pierwszego tomu nie jest warunkiem koniecznym.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Sam pomysł na wykreowanie świata bardzo mi się podobał. Mamy tutaj Warszawę w klimacie nieco apokaliptycznym – komunikacja miejska (metro) jest wyłączone z ruchu, metropolią wstrząsają trzęsienia ziemi i inne niewyjaśnione zjawiska a ulice świecą pustkami wzmagając poczucie grozy i niepewności. Otóż stolica stała się podwórkiem dla potężnego Architekta, Tadeusza, który gardząc zwykłymi ludźmi, postanowił przejąć...</description>
        <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/architekci/</link>
        <guid isPermaLink="true">/architekci/</guid>
        
        <category>Architekci</category>
        
        <category>Kamil Hajduk</category>
        
        <category>Programistapogodzinach</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mirrorland</title>
        <description>&lt;p&gt;“Mirrorland” autorstwa Carole Johnstone to mroczny i pełen zwrotów akcji thriller. Cat mieszka w Los Angeles, odkąd ponad dekadę temu pokłóciła się ze swoją bliźniaczką, El. Dotychczas nie podejmowała żadnych prób kontaktu ani naprawienia ich zniszczonej relacji. Jednak, kiedy pewnego dnia El wypływa w morze na swojej łodzi i wszelki ślad po niej ginie, Cat jest zmuszona by powrócić do Edynburga i stawić czoło swojej przeszłości.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jak zaczęłam czytać “Mirrorland”, to nie sądziłam, że mi się spodoba. Przez prawie jedną trzecią książki nic się specjalnie nie dzieje. Co prawda autorka pięknie i ze szczegółami opisuje niesamowity pełen tajemnic i wspomnień...</description>
        <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/mirrorland/</link>
        <guid isPermaLink="true">/mirrorland/</guid>
        
        <category>Mirrorland</category>
        
        <category>Carole Johnstone</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kości Skryby</title>
        <description>&lt;p&gt;“Kości Skryby” to drugi tom serii “Alcatraz kontra Bibliotekarze” autorstwa Brandona Sandersona. I chociaż cykl kierowany jest głównie do młodzieży, to ja osobiście go uwielbiam. Jest lekki, zabawny i zawsze sięgam po niego, kiedy potrzebuję czegoś na poprawę humoru.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;W tej części Alcatraz udaje się śladami Dziadka Smedrego (który znów się spóźnił) do tajemniczej Biblioteki Aleksandryjskiej. To jedno z najniebezpieczniejszych miejsc na ziemi, a sprawujący w niej władzę Bibliotekarze to nie zwyczajne wredne typy z pistoletami, jakich poznaliśmy w poprzedniej książce. O nie, Kuratorzy są dużo bardziej podstępni i niebezpieczni. Czy wspominałam już, że są nieumarłymi i mogę wyssać Waszą...</description>
        <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/scrivenersbnes/</link>
        <guid isPermaLink="true">/scrivenersbnes/</guid>
        
        <category>Kości Skryby</category>
        
        <category>Brandon Sanderson</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Alcatraz kontra Bibliotekarze</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The Scrivener’s Bones</title>
        <description>&lt;p&gt;“The Scrivener’s Bones” is the second book in “Alcatraz vs the Evil Librarians” series by Brandon Sanderson. Those books were written with Middle Graders as the primary target, but I love them none the less. They are light, funny, and entertaining, so I like to read them when I want an instant pick-me-up.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;In the second book, Alcatraz must follow Grandpa Smedry (who was late. Again) to a mysterious Library of Alexandria. It’s one of the most dangerous places in the world, as the librarians in charge are not the regular, ordinary mean people with guns we’ve met in the...</description>
        <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/scrivenersbones/</link>
        <guid isPermaLink="true">/scrivenersbones/</guid>
        
        <category>The Scrivener’s Bones</category>
        
        <category>book review</category>
        
        <category>Brandon Sanderson</category>
        
        <category>Alcatraz versus the Evil Librarians</category>
        
        
        <category>review</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Migawka</title>
        <description>&lt;p&gt;“Migawka” Brandona Sandersona to krótki thriller detektywistyczny z elementami sci-fi. Anthony Davis jest policjantem, który zostaje przydzielony do odnalezienia dowodów zbrodni w symulacji zwanej Migawką.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;To kolejny niesamowity pomysł autora. W niedalekiej przyszłości ludzie znaleźli sposób na perfekcyjne odtworzenie danego dnia dla całego miasta. Policja wykorzystuje owe symulacje do pomocy w śledztwach – odnalezienie kryminalistów, narzędzi zbrodni i tym podobnych. Bohater i jego partner zostają przydzieleni do rutynowego śledztwa, które nie wymaga od nich zbyt wielkiego wysiłku i nie jest niczym ekscytującym. Jednak Davis zaintrygowany przesłankami poważniejszej zbrodni przekonuje swego partnera, że powinni wykazać się inicjatywą i przeprowadzić śledztwo na...</description>
        <pubDate>Thu, 18 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/snapshot/</link>
        <guid isPermaLink="true">/snapshot/</guid>
        
        <category>Migawka</category>
        
        <category>Brandon Sanderson</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Snapshot</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Hall of Bones</title>
        <description>&lt;p&gt;“Hall of Bones” by Tim Hardie is a debut epic fantasy novel and the first book in the series “The Brotherhood of the Eagle”. I received a copy of the text from the author in exchange for an honest review. I have to say I was a bit weary, as, with debut books, it’s often hit-or-miss. But I liked the synopsis and felt like reading some epic fantasy in a Viking setting, so I gave it a shot. And I have to say I was positively surprised. If I didn’t know any better, I would never guess it was the...</description>
        <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/hallofbones/</link>
        <guid isPermaLink="true">/hallofbones/</guid>
        
        <category>Hall of Bones</category>
        
        <category>book review</category>
        
        <category>Tim Hardie</category>
        
        <category>The Brotherhood of the Eagle</category>
        
        
        <category>review</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Wrota Abaddona</title>
        <description>&lt;p&gt;“Wrota Abaddona” to trzecia część serii “Ekspansja”. Po tym, jak obcy artefakt skonstruował tajemniczą strukturę w pobliżu Urana, wszystkie frakcje – Ziemia, Mars i Pas Asteroid wysyłają swoje delegacje by trzymać rękę na pulsie. Jednak nikt z nich nie wie co tak naprawdę mają zrobić z tajemniczą bramą. Oczywiście Holden i jego załoga również zmierzają ku centrum całego, międzygalaktycznego zamieszania. Jednak kapitan Rosynanta nie ma pojęcia, że ktoś w tajemnicy planuje zemstę, której celem jest kompletne zniszczenie zarówno jego, jak i wszystkich, na których mu zależy.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jak dla mnie ta część była słabsza od poprzednich dwóch książek. Mamy tu obsadę...</description>
        <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/abaddonsgate/</link>
        <guid isPermaLink="true">/abaddonsgate/</guid>
        
        <category>Wrota Abaddona</category>
        
        <category>James S. A. Corey</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Ekspansja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Wezwij Sokoła</title>
        <description>&lt;p&gt;“Wezwij Sokoła” to pierwszy tom nowego cyklu “Śniący” autorstwa Maggie Stiefvater. Autorka znana jest przede wszystkim z serii o Kruczych Chłopcach i nowa książka jest poniekąd jej kontynuacją. Tym razem będziemy śledzić losy Ronana Lyncha i jego braci. Żeby sięgnąć po cykl “Śniący” nie jest konieczna znajomość poprzednich książek autorki, gdyż przeszłość Ronana jest tu wspomniana mimochodem, jednak dla fanów Kruczych Chłopców kolejne przygody jednego z bohaterów będą na pewno nie lada gratką.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Wezwij Sokoła” skupia się głównie na śniących i ich mocach. Sam pomysł bardzo mi się podobał, Ronan jako całkiem nieźle wyszkolony śniący potrafi zmaterializować w rzeczywistym świecie...</description>
        <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/wezwijsokola/</link>
        <guid isPermaLink="true">/wezwijsokola/</guid>
        
        <category>Wezwij Sokoła</category>
        
        <category>Maggie Stiefvater</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Śniący</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Zodiaki. Genokracja</title>
        <description>&lt;p&gt;“Zodiaki. Genokracja” autorstwa Magdaleny Kucenty to powieść w klimacie biopunku. Świat został na zawsze odmieniony po wybuchu zarazy zwanej Pandorą, ludzie cierpią na niekontrolowane mutacje, środowisko zostało zanieczyszczone na tyle, że powstały miasta kryjące się pod ochronnymi kopułami. Społeczeństwo, które wyewoluowało z gruzów znanej nam cywilizacji jest zupełnie nowym gatunkiem.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Świat stworzony przez autorkę jest naprawdę bogaty i różnorodny. Czytając książkę od razu można zauważyć, że to, co widzimy śledząc losy bohaterów to tylko wierzchołek góry lodowej, a reszta wciąż czeka na odkrycie. Tytułowe Zodiaki zostały powołane do życia w laboratorium, ku szczytnemu celowi nieustannego udoskonalania rasy ludzkiej. Jednak jak...</description>
        <pubDate>Fri, 19 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/zodiaki/</link>
        <guid isPermaLink="true">/zodiaki/</guid>
        
        <category>Zodiaki. Genokracja</category>
        
        <category>Magdalena Kucenty</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Wojna Makowa</title>
        <description>&lt;p&gt;“Wojna Makowa” autorstwa R. F. Kuang to powieść fantasy oparta na wydarzeniach z historii Chin. Rin jest sierotą wojenną wychowaną przez rodzinę przemytników w biednej, rolniczej prowincji Koguta. Aby uciec od zaaranżowanego małżeństwa Rin postanawia spróbować swych sił na egzaminie Keju, który pozwala tym, którzy uzyskają odpowiednio wysoki rezultat, na dołączanie do wojskowych Akademii Imperium. Dzięki poświęcaniu i nadludzkiemu samozaparciu dziewczyna zyskuje szansę, która odmieni jej życie na zawsze.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Wojna Makowa” to bardzo złożona historia. Zaczyna się dobrze znanym motywem biednej dziewczyny, która uczęszcza do elitarnej akademii, gdzie musi stawić czoła uprzedzeniom i raz po raz udowadniać swoją wartość. Nie...</description>
        <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/thepoppywar/</link>
        <guid isPermaLink="true">/thepoppywar/</guid>
        
        <category>Wojna Makowa</category>
        
        <category>R. F. Kuang</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Oblężenie i Nawałnica</title>
        <description>&lt;p&gt;“Oblężenie i Nawałnica” to drugi tom z cyklu “Grisza” autorstwa Leigh Bardugo. Pierwszy tom czytałam ponad rok temu i jakoś nie udało mi się sięgnąć po kontynuację wcześniej. Ale biorąc pod uwagę nadchodzący serial Netflixa postanowiłam nadgonić i skończyć tę serię. Zwłaszcza, że uwielbiam duologię “Szóstka Wron”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Bardzo podoba mi się świat, który autorka stworzyła. W jednym z wywiadów zapytana o gatunek pod jaki podchodzi seria, powiedziała, że powinien to być tsarpunk – połączenie fantastyki, 19-wiecznej Rosji i steampunku. Jest to bardzo trafny opis i jednocześnie coś, co sprawia, że książka się wyróżnia wśród innych powieści fantastycznych.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Niestety, nie jestem...</description>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/siegeandstorm/</link>
        <guid isPermaLink="true">/siegeandstorm/</guid>
        
        <category>Oblężenie i Nawałnica</category>
        
        <category>Leigh Bardugo</category>
        
        <category>Grisza</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The Night Parade of 100 Demons</title>
        <description>&lt;p&gt;“The Night Parade of 100 Demons” autorstwa Marie Brennan to powieść fantasy osadzona w świecie z gry Legenda Pięciu Kręgów. Jest to uniwersum wzorowane na feudalnej Japonii, ale zawierające również elementy innych azjatyckich kultur oraz magię.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Samuraj Klanu Smoka, Agasha no Isao Ryotora, wyrusza na pomoc odizolowanej głęboko w górach wiosce. Podczas pełni jest ona nękana przez hordy przerażających stworzeń, które sieją jedynie chaos i zniszczenie. Szybko okazuje się, że sytuacja jest dużo poważniejsza niż Ryotora się spodziewał. Na miejscu czeka go również jeszcze jedna niespodzianka – samuraj z Klanu Feniksa, Asako Sekken, który również przybył na pomoc wiosce. Mężczyźni...</description>
        <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/thenightparade/</link>
        <guid isPermaLink="true">/thenightparade/</guid>
        
        <category>The Night Parade of 100 Demons</category>
        
        <category>Marie Brennan</category>
        
        <category>Legenda Pięciu Kręgów</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Dywan z wkładką</title>
        <description>&lt;p&gt;“Dywan z wkładką” to komedia kryminalna autorstwa Marty Kisiel. Ałtorka przyzwyczaiła nas do książek pełnych elementów fantastycznych, więc najnowsze dzieło w zupełnie innej kategorii nieco mnie zdziwiło. Ale, będąc zagorzałą fanką jej twórczości, bez wahania sięgnęłam również po tę świeżutką powieść. I oczywiście się nie zawiodłam. Książka jest przede wszystkim pełna poczucia humoru i absurdu, które po prostu uwielbiam. Wielokrotnie podczas czytania chrumkałam pod nosem niekontrolowanym śmiechem.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Rodzina Trawnych bardzo szybko zyskuje sympatię, gdyż łatwo się z nimi utożsamiać. Ja osobiście w Teresce znalazłam bratnią duszę, z jej uzależnieniem od kasztanków i kawy (któż może ją winić?), awersji do wysiłku...</description>
        <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/dywan/</link>
        <guid isPermaLink="true">/dywan/</guid>
        
        <category>Dywan z wkladką</category>
        
        <category>Marta Kisiel</category>
        
        <category>W.A.B.</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Inscape</title>
        <description>&lt;p&gt;“Inscape” autorstwa Louise Carey to jej pierwsza solowa powieść, osadzona w dystopijnym świecie w klimacie cyberpunk. Tanta jest niezwykle obiecującą rekrutką korporacji InTech i gdy w końcu otrzymuje swoją pierwszą misję jest przeszczęśliwa. Jednak to, co miało być prostym zadaniem odzyskania skradzionego dysku, kończy się katastrofą. Tanta, jako jedna z dwóch ocalałych agentów zostaje wciągnięta w skomplikowaną intrygę.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Autorka zabiera nas do świat przyszłości, gdzie niepodzielnie rządzą korporacje, które konkurują między sobą o wpływy. Technologia jest na tyle zaawansowany, że wszystkie pojazdy są automatami sterowanymi przez sztuczną inteligencję, a komputery w formie jaką znamy dziś są reliktem przeszłości. Większość ludzi...</description>
        <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/inscape/</link>
        <guid isPermaLink="true">/inscape/</guid>
        
        <category>Inscape</category>
        
        <category>Louise Carey</category>
        
        <category>cyberpunk</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Reaper of Souls</title>
        <description>&lt;p&gt;“Reaper of Souls” jest drugą częścią cyklu “Królestwo Dusz” Reny Barron. Po katastrofalnej walce przeciwko Efiyi, Arrah zostaje ostatnią szamanką swojego ludu. Wiedziona poczuciem winy wraca do rodzimego miasta, jednak tam wszyscy traktują ją albo jak niebezpieczne dziwadło, albo głos bogów. Na domiar złego, nie może nawet dotknąć swojego ukochanego, gdyż ich magia zwalcza się wzajemnie, gdy tylko się zetkną. Gdy tylko pojawia się najmniejszy cień szansy, że część plemion mogła przetrwać najazd demonów, Arrah wyrusza w niebezpieczną podróż, by odnaleźć ocalałych.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Moim zdaniem druga część serii jest nieco mniej chaotyczna od poprzedniej, przez co czyta się ją lepiej. Przez...</description>
        <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/reaperofsouls/</link>
        <guid isPermaLink="true">/reaperofsouls/</guid>
        
        <category>Reaper of Souls</category>
        
        <category>Rena Barron</category>
        
        <category>Królestwo Dusz</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Piasek Raszida</title>
        <description>&lt;p&gt;“Piasek Raszida” autorstwa Brandona Sandersona to pierwsza część cyklu “Alcatraz kontra bibliotekarze”, która skierowana jest do młodszych czytelników. Właśnie z tego powodu trochę wahałam się przed sięgnięciem po tę książkę. Na szczęście autor po raz kolejny udowodnił, że nie ważne dla jakiego odbiorcy pisze, jego twórczość zawsze jest na najwyższym poziomie.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Alcatraz Smedry jest z pozoru zwyczajnym nastolatkiem, jeśli zignorujemy fakt, że psuje wszystko, czego się dotknie. Można też spokojnie powiedzieć, że jest pechowy – przez swoją niezwykłą niezgrabność jest odsyłany z jednej rodziny zastępczej do drugiej. Wszystko zmienia się w dniu jego trzynastych urodzin, gdy otrzymuje spadek po swoich...</description>
        <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/alcatraz/</link>
        <guid isPermaLink="true">/alcatraz/</guid>
        
        <category>Piasek Raszida</category>
        
        <category>Brandon Sanderson</category>
        
        <category>Alcatraz kontra bibliotekarze</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cyberpunk Girls</title>
        <description>&lt;p&gt;“Cyberpunk Girls” to zbiór opowiadań cyberpunkowych, które wyszły spod pióra polskich autorek. Ponieważ ja uwielbiam takie klimaty z radością sięgnęłam po tę pozycję.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jest to książka idealna na nasze obecne czasy, w których większość z nas siedzi zamknięta w domach z obawy przed szalejącym wszędzie wirusem i próbuje jakoś zorganizować sobie życie bez zwyczajowej socjalizacji z innymi. Autorki prawdopodobnie wyszły od tej właśnie sytuacji i zadały to jakże istotne pytanie, co by było, gdyby? Gdyby wirus nigdy tak naprawdę nie został opanowany? Gdyby już nie było powrotu do dawnego stylu życia?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Każde z opowiadań jest wariacją na temat życia w...</description>
        <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/cyberpunkgirls/</link>
        <guid isPermaLink="true">/cyberpunkgirls/</guid>
        
        <category>Cyberpunk Girls</category>
        
        <category>Uroboros</category>
        
        <category>zbiór opowiadań</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Rytm Wojny - pełna recenzja</title>
        <description>&lt;p&gt;“Rytm Wojny” to czwarta część cyklu “Archiwum Burzowego Światła” – epickiej serii fantasy autorstwa Brandona Sandersona. Była to jedna z moich najbardziej wyczekiwanych książek tego roku i jak zwykle w przypadku tego autora przekroczyła moje oczekiwania.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jak już pisałam w mojej wstępnej recenzji po przeczytaniu pierwszej części książki, autor wita nas pełnymi akcji pierwszymi rozdziałami, gdzie znajdziemy emocjonujące pojedynki, szalone pościgi i cudowne wynalazki. Po tych zapierających dech rewelacjach tempo nieco zwalnia, za to atmosfera robi się znacznie cięższa, a bohaterowie będą musieli stawić czoła nie lada wyzwaniom.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;W tej części sagi najważniejszą rolę odgrywał rozwój bohaterów. Jak dla mnie...</description>
        <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/rhythmofwar2/</link>
        <guid isPermaLink="true">/rhythmofwar2/</guid>
        
        <category>Rytm Wojny</category>
        
        <category>Brandon Sanderson</category>
        
        <category>Archiwum Burzowego Światła</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Poison River Legend of the Five Rings A Daidoji Shin Mystery</title>
        <description>&lt;p&gt;“Poison River: Legend of the Five Rings: A Daidoji Shin Mystery” autorstwa Joshuy Reynoldsa to powieść osadzona w fantastycznym świecie gry “Legenda Pięciu Kręgów” (L5R). Jest to druga powieść z tego uniwersum którą posiadam i chociaż ma zupełnie inny klimat niż “Curse of Honor” to również czytałam ją z przyjemnością.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tym razem autor zabiera nas do bardzo nietypowego miejsca, miasta o nazwie the City of the Rich Frog. Jest ono o tyle specyficzne, że nie należy do żadnego z klanów na wyłączność – swoje wpływy w nim mają Lew, Jednorożec i Smok, a całością zarządza urzędnik imperium. Dla czytelników zaznajomionych...</description>
        <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/poisonriver/</link>
        <guid isPermaLink="true">/poisonriver/</guid>
        
        <category>Poison River</category>
        
        <category>Legenda Pięciu Kręgów</category>
        
        <category>Daidoji Shin</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Płacz</title>
        <description>&lt;p&gt;“Płacz” Marty Kisiel to trzeci tom “Cyklu Wrocławskiego”. Ponownie spotykamy tu grono naszych ulubionych bohaterów, wszystkie trzy panny, Stern oraz siostry Bolesne. Powieść zaczyna się dość niewinnie. Po wydarzeniach z “Toń” drogi przyjaciół się rozeszły i wszyscy zgodnie udają, że to normalne. Dopiero wołanie z zaświatów mobilizuje postaci to ponownego połączenia sił.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Cała akcja rozgrywa się w Górach Sowich, miejscu pełnym legend, tajemnic i niewyjaśnionych zagadek. Autorka bardzo umiejętnie kreowała mistyczną atmosferę przeplatając wątki fantastyczne, jak przeskoki w czasie, z faktycznymi historiami, które miały miejsce w tym regionie. Po przeczytaniu tej książki aż się chce samemu odwiedzić te miejsca i...</description>
        <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/placz/</link>
        <guid isPermaLink="true">/placz/</guid>
        
        <category>Płacz</category>
        
        <category>Marta Kisiel</category>
        
        <category>Cykl Wrocławski</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Rhythm of War</title>
        <description>&lt;p&gt;“Rhythm of War” jest czwartą częścią epickiej sagi “Archiwum Burzowego Światła” Brandona Sandersona. Dzięki wydawnictwu Gollancz biorę udział w UK Blog Tour, mającej na celu celebrację premiery tej długo wyczekiwanej książki. Dlatego podzielę się z Wami moimi wrażeniami po przeczytaniu pierwszej części powieści (całość składa się z pięciu części, angielskie wydanie ma około 1200 stron, więc przygotujcie się na to!).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na “Rhythm of War” czekałam odkąd skończyłam czytać “Dawcę Przysięgi” w 2017, czyli szmat czasu. Zrozumiałe jest więc, że jestem niezwykle podekscytowana, kiedy książka w końcu trafiła w moje ręce! Tak jak i poprzednie części cyklu, również tutaj w prologu...</description>
        <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/rhythmofwar/</link>
        <guid isPermaLink="true">/rhythmofwar/</guid>
        
        <category>Rhythm of War</category>
        
        <category>Brandon Sanderson</category>
        
        <category>Archiwum Burzowego Światła</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Gdziekolwiek Spojrzysz</title>
        <description>&lt;p&gt;„Gdziekolwiek Spojrzysz” autorstwa Jakuba Szamałka to ostatni już tom serii „Ukryta Sieć”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tym razem akcja powieści zawiązuje się w Żelaznej Górze, gdzie dochodzi do katastrofalnego w skutkach wycieku na terenie kopalni miedzi. Cóż mogło być przyczyną tego wypadku, skoro żadne przeglądy techniczne nie wykazały najmniejszych usterek? I jaki interes ma Amerykańska firma oferując sprzątanie po całym zdarzeniu za przysłowiowy bezcen?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Tymczasem Julita również nie spoczywa na laurach. Wciąż śledząc złoczyńców, na których trop trafiła w pierwszej powieści, odkrywa ich podejrzane zainteresowanie zbiorami bibliotecznymi i inwestycje w generatory tekstu. Jaki związek może to mieć z ich poprzednimi zbrodniami i co takiego...</description>
        <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/gdziekolwiekspojrzysz/</link>
        <guid isPermaLink="true">/gdziekolwiekspojrzysz/</guid>
        
        <category>Gdziekolwiek Spojrzysz</category>
        
        <category>Jakub Szamałek</category>
        
        <category>Ukryta Sieć</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The Left-Handed Booksellers of London</title>
        <description>&lt;p&gt;“The Left-Handed Booksellers of London” autorstwa Garth Nixa to pełna niespodzianek powieść przygodowa osadzona w alternatywnym Londynie z 1983 roku. Główną bohaterką jest Susan Arkshaw; próbuje ona odnaleźć swojego ojca i jedyny dostępny ślad prowadzi do jednego z londyńskich mafiozów. Niezrażona Susan składa mu wizytę, jednak ku jej zaskoczeniu, gdy przybywa na miejsce, jej potencjalny informator zostaje zmieniony w kupkę popiołu przez przystojnego młodego człowieka imieniem Merlin. Od tego momentu bohaterka odkrywa istnienie całkowicie nowego świata, który zawsze znajdował się tuż obok niej.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Już od pierwszych stron powieści autor zaskakuje nas coraz to dziwniejszymi stworami i niebanalnymi sytuacjami. Bardzo podobała...</description>
        <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>/booksellers/</link>
        <guid isPermaLink="true">/booksellers/</guid>
        
        <category>The Left-Handed Booksellers of London</category>
        
        <category>Garth Nix</category>
        
        <category>fantasy</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The City of Runes</title>
        <description>&lt;p&gt;“The City of Runes”, debiutancka powieść Dagmary Drozdowskiej, to pełna przygód opowieść o poszukiwaniach zaginionego skarbu wikingów. Jako ciekawostkę dodam, że autorka została laureatką konkursu Pen to Print Book Challenge Competition. Opowieść przypadła do gustu jurorom na tyle, że nagrodzili Dagmarę wydaniem pełnej wersji powieści. Jest ot bardzo inspirująca historia sukcesu i jeśli jesteście ciekawi szczegółów, możecie bez wahania zagadać autorkę na jej mediach społecznościowych.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dr Erika Skyberg jest zadowolona ze swojego dotychczasowego życia. Jest kuratorem w Muzeum Wikingów w Oslo i w środowisku zawodowym jest znana jako ekspert w swojej dziedzinie. Jedynym mankamentem jest jej absolutny brak szczęścia w...</description>
        <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/thecityofbones/</link>
        <guid isPermaLink="true">/thecityofbones/</guid>
        
        <category>The City of Runes</category>
        
        <category>Dagmara Drozdowska</category>
        
        <category>mitologia nordycka</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The City of Runes</title>
        <description>&lt;p&gt;“The City of Runes” by Dragmara Drozdowska is a fast-paced adventure through myths and legends. The book is a debut novel; the author was shortlisted in the Pen to Print Book Challenge Competition. The story captivated the jury, and as an award, the novel was published. This is a truly inspiring success story and if you wish to know more, don’t hesitate to reach to Dagmara on social media.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dr Erika Skyberg is living her dream life. She is a curator in a Viking museum in Oslo and is well known as an expert in her field. The only downside...</description>
        <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/thecityofrunes/</link>
        <guid isPermaLink="true">/thecityofrunes/</guid>
        
        <category>The City of Runes</category>
        
        <category>book review</category>
        
        <category>Dagmara Drozdowska</category>
        
        <category>norse mythology</category>
        
        
        <category>review</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The Paris Library</title>
        <description>&lt;p&gt;“The Paris Library” autorstwa Janet Skeslien Charles to powieść na podstawie losów paryskich bibliotekarzy z czasów II wojny światowej. Jak można się domyślić książki odgrywają tu kluczową rolę. Znajdziecie tu mnóstwo pięknych cytatów z różnych dzieł, odpowiednich na każdą okazję, zarówno te radosne jak i te smutne.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Autorka przez kilka lat prowadziła badania, by poznać losy pracowników Amerykańskiej Biblioteki w Paryżu. Studiowała wspomnienia i listy, jak również rozmawiała z ich rodzinami. Wysiłek ten nie poszedł na marne, gdyż w książce znajdziemy wiele bardzo ciekawych postaci, które brzmią na tyle autentycznie, że czytelnik nie ma wątpliwości, że wzorowane są na prawdziwych,...</description>
        <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/theparislibrary/</link>
        <guid isPermaLink="true">/theparislibrary/</guid>
        
        <category>The Paris Library</category>
        
        <category>Janet Skeslien Charles</category>
        
        <category>powieść historyczna</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A Heart so Fierce and Broken</title>
        <description>&lt;p&gt;“A Heart so Fierce and Broken” autorstwa Brigid Kemmerer to drugi tom serii “Cursebreakers”. Na początku zaznaczam, że niniejsza recenzja zawiera spojlery do pierwszego tomu, więc jeśli jeszcze go nie czytaliście, to radzę wstrzymać się z dalszym czytaniem. Zostaliście ostrzeżeni!&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Harper udało się zdjąć klątwę, która prześladowała księcia Rhena od niepamiętnych czasów. Niestety nie oznacza to, że teraz dotarli do swojego szczęśliwego zakończenia. Królestwo Rhena jest w opłakanym stanie po latach egzystencji bez interwencji władzy, cierpiąc od ciągłych najazdów agresywnego sąsiada Syhl Shallow. Nawet po tym, jak bohaterom udało się zapobiec ostatniej inwazji, pozycja Emberfall wciąż jest niestabilna. Problem stanowi...</description>
        <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/aheartsofierceandbroken/</link>
        <guid isPermaLink="true">/aheartsofierceandbroken/</guid>
        
        <category>A Heart so Fierce and Broken</category>
        
        <category>Brigid Kemmerer</category>
        
        <category>Cursebreakers</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
