<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kamila reads</title>
    <description>Mam na imię Kamila i kocham książki. Jeśli nie wiesz co czytać zapraszam na bloga! Na pewno znajdziesz tu coś dla siebie!</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/pl/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 23:28:17 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Sep 2019 23:28:17 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.3</generator>
    
      <item>
        <title>Kandydatka</title>
        <description>&lt;p&gt;“Kandydatka” Rachel E. Carter to trzecia część serii „Czarny Mag”, opowiadającej historię Ryiah, dziewczyny z biednej rodziny, która od zawsze marzyła o tym, by stać się legendarnym Czarnym Magiem. Bardzo czekałam na ten tom, gdyż zakończenie poprzedniego otworzyło przed nami zupełnie nowe perspektywy dla rozwoju tej opowieści.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dwudziestoletnia Ryiah osiągnęła już tak wiele, że ciężko w to uwierzyć. Dzięki swojej ciężkiej pracy została magiem bojowym, uratowała królestwo przed atakiem podjazdowym Caltohu a w międzyczasie udało jej się zdobyć serce księcia, w którym od zawsze się podkochiwała i zostać jego oficjalną narzeczoną. Czego można chcieć więcej, spytacie? Otóż dla naszej bohaterki...</description>
        <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/candidate/</link>
        <guid isPermaLink="true">/candidate/</guid>
        
        <category>Kandydatka</category>
        
        <category>Rachel E. Carter</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Czarny Mag</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ostatni Rozkaz</title>
        <description>&lt;p&gt;“Ostatni Rozkaz” jest ostatnią książką z serii „Gwiezdne Wojny: Trylogia Thrawna”, autorstwa Timothy Zahna. To wybuchowa konkluzja konfliktu Nowej Republiki i Imperium, z Thrawnem na czele. Kto okaże się zwycięzcą? Czy Republika ma szansę przeciwko geniuszowi taktycznemu ostatniego Wielkiego Admirała?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;W książce od samego początku wiele się dzieje. Imperium wykorzystuje swoje nowe statki z floty katańskiej, obsadzone sklonowanymi, żołnierzami do zmiażdżenia obrony Nowej Republiki i wrogiego przejmowania planet pod ich jurysdykcją. Byli rebelianci natomiast znaleźli się w bardzo nieciekawej sytuacji, gdyż ich główna przewaga, jaką były większa siła militarna, została niespodziewanie zniwelowana. Są więc teraz zdesperowani i starają się za...</description>
        <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/thelastcommand/</link>
        <guid isPermaLink="true">/thelastcommand/</guid>
        
        <category>Ostatni Rozkaz</category>
        
        <category>Timothy Zahn</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Gwiezdne Wojny Trylogia Thrawna</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Imperium Ciszy</title>
        <description>&lt;p&gt;„Imperium Ciszy” autorstwa Christophera Ruocchio to pierwsza część nowej serii „Pożeracz Słońc”. Książka jest reklamowana jako połączenie rozmachu „Diuny” z klimatem „Imienia Wiatru”. Zwykle nie lubię takich porównań książek, bo rzadko się sprawdzają, ale tu czekało mnie miłe zaskoczenie.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Na początku książki poznajemy Hadriana Marlowe’a, który zasłużył sobie na reputację zarówno zbawcy ludzkości jak i tyrana oraz potwora. Obecnie jest on zamknięty w celi i spisuje historię swego życia, którą poznajemy od samego początku, gdy bohater był młodym mężczyzną, palatynem, synem archona dochodowej planety Delos. W pierwszym tomie nie spodziewajcie się fajerwerków, wielkich wojen i pogromów obcych. Nie dowiemy się...</description>
        <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/empireofsilence/</link>
        <guid isPermaLink="true">/empireofsilence/</guid>
        
        <category>Imperium Ciszy</category>
        
        <category>Christopher Ruocchio</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Pożeracz Słońc</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kolory zła. Czerwień</title>
        <description>&lt;p&gt;“Kolory zła. Czerwień” to najnowsza powieść kryminalna Małgorzaty Oliwii Sobczak. Akcja dzieje się w Sopocie i historię poznajemy dwutorowo, wydarzenia z lat 90ych przeplatają się z teraźniejszością. Na sopockiej plaży zostaje znalezione ciało młodej kobiety, okaleczone w pewien szczególny sposób. Do złudzenia przypomina to morderstwo sprzed 17 lat, którego sprawca nigdy nie został złapany. Czy to możliwe, że zbrodniarz ponownie ujawnił się po tak długim czasie? Czy może jest to sprawka naśladowcy? Leopold Bilski, młody prokurator wraz ze swymi współpracownikami postanawia za wszelką cenę znaleźć sprawcę wierząc, że jeśli rozwikła zagadkę z przeszłości, pomoże to również w aktualnym śledztwie.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Książkę...</description>
        <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/czerwien/</link>
        <guid isPermaLink="true">/czerwien/</guid>
        
        <category>Kolory zła. Czerwień</category>
        
        <category>Małgorzata Oliwia Sobczak</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Kryminał</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Dziecko Odyna</title>
        <description>&lt;p&gt;„Dziecko Odyna” autorstwa Siri Pettersen to pierwszy tom cyklu „Krucze Pierścienie”. Autorka zabiera nas w niesamowitą podróż do inspirowanego folklorem skandynawskim świata Ym, gdzie istnieje jedenaście krain a jego mieszkańcy, aetlingowie, wyglądają zupełnie jak ludzie, ale mają też ogony, z których są bardzo dumni oraz mogą korzystać z Evny, przepełniającej cały ich świat magii.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hirka ma piętnaście lat i zawsze była traktowana jak odmieniec, gdyż sama nie posiada ogona. Zawsze wierzyła w historię, którą opowiadał jej ojciec, że odgryzły go wilki, gdy była niemowlęciem. Jednak wraz z nadciągającym Rytuałem, któremu poddają się wszyscy młodzi ludzi dziewczyna staje się coraz bardziej...</description>
        <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/dzieckoodyna/</link>
        <guid isPermaLink="true">/dzieckoodyna/</guid>
        
        <category>Dziecko Odyna</category>
        
        <category>Siri Pettersen</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Krucze Pierścienie</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Wieża Koronna</title>
        <description>&lt;p&gt;„Wieża Koronna” autorstwa Michaela J. Sullivana to pierwszy tom serii „Kroniki Ryirii”. Jest to sequel do serii „Odkrycia Ryirii” (która była opublikowana jako pierwsza) i opowiada o losach Hadriana i Royce’a od samego początku, gdy spotkali się po raz pierwszy. Ponieważ ja lubię czytać książki właśnie w porządku chronologicznym, to zaczęłam swoją przygodę z tą dwójką właśnie od tej pozycji.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Hadrian Blackwater nie ma już po co walczyć. Był żołnierzem przez wiele lat i walczył w różnych armiach, zabijał ludzi w różnych zakątkach świata i ma już tego serdecznie dość. List z wiadomością o śmierci ojca mobilizuje go by wyruszyć...</description>
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/thecrowntower/</link>
        <guid isPermaLink="true">/thecrowntower/</guid>
        
        <category>Wieża Koronna</category>
        
        <category>Michael J. Sullivan</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Kroniki Riyrii</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kingdom of Souls</title>
        <description>&lt;p&gt;“Kingdom of Souls” to pierwsza młodzieżowa powieść fantastyczna autorstwa Reny Barron. I co za fantastyczny debiut! Zgłosiłam zainteresowanie recenzencką kopią tej książki, gdyż zainteresowało mnie to, że główna bohaterka jest szamanką. Nie jest to popularny wątek w młodzieżowych książkach, więc sam klimat książki sprawia, że wyróżnia się ona spośród wielu innych.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Arrah urodziła się w rodzinie wpływowych szamanów. Jej matka, ojciec i babka są jednymi z najbardziej uzdolnionych magicznie ludzi w plemionach. Niestety, póki co jedynym talentem jaki dziewczyna wykazuje jest dostrzeganie śladów magii w powietrzu. Z każdym mijającym rokiem Arrah jest coraz bardziej zdesperowana, gdyż po siedemnastym roku życia,...</description>
        <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/kingdomofsouls/</link>
        <guid isPermaLink="true">/kingdomofsouls/</guid>
        
        <category>Kingdom of Souls</category>
        
        <category>Rena Barron</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>The Last Witchdoctor</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Świat Miniony</title>
        <description>&lt;p&gt;“Świat miniony” autorstwa Toma Sweterlitscha to pełne akcji połączenie powieści sci-fi i kryminału. Ja osobiście jestem fanką obu gatunków, więc była to dla mnie nie lada gratka. Opowieść zaczyna się w 1997 roku. Główną bohaterką jest Shannon Moss, która pracuje dla biura zajmującego się śledztwami kryminalnymi, w które zamieszani są byli członkowie marynarki wojennej. Zostaje przydzielona to sprawy morderstwa rodziny byłego członka SEAL i za wszelką cenę stara się odnaleźć jego zaginioną, nastoletnią córkę. Wszystko komplikuje się, gdy wychodzi na jaw, że rzeczony żołnierz brał udział w misjach w Głębokim Czasie, czyli podróżował w przyszłość. Moss jest zdeterminowana rozwiązać zagadkę...</description>
        <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/goneworld/</link>
        <guid isPermaLink="true">/goneworld/</guid>
        
        <category>Świat Miniony</category>
        
        <category>Tom Sweterlitsch</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Podróże w czsie</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cesarzowa Orchidea</title>
        <description>&lt;p&gt;Cesarzowa Orchidea to powieść historyczna autorstwa Annchee Min, przedstawiająca losy Cesarzowej Cixi, jej młodości i tego jak doszła do władzy w chińskim rządzie. To bardzo ciekawa historia, zwłaszcza biorąc pod uwagę trudną sytuację Chin w tym okresie, po klęsce w wojnach opiumowych. Młoda Orchidea, zdesperowana by uciec przed zaaranżowanym małżeństwem ze swoim uzależnionym od opium kuzynem, zgłasza się do naboru na cesarskie konkubiny. Choć ruch ten wydawać by się mógł szaleństwem, bohaterka nie tylko zostaje zaakceptowana jako kandydatka, ale również przykuwa oko cesarza na tyle, by zdobyć pozycję jednej z jego siedmiu oficjalnych żon.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Zdawałoby się, że teraz czeka ją...</description>
        <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/empressorchid/</link>
        <guid isPermaLink="true">/empressorchid/</guid>
        
        <category>Cesarzowa Orchidea</category>
        
        <category>Anchee Min</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Cesarzowa Cixi</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>We Hunt the Flame</title>
        <description>&lt;p&gt;We Hunt the Flame to debiutancka powieść Hafsah Faizal, pierwsza część dylogii Sands of Arawiya inspirowana starożytną Arabią. To epicka opowieść o przygodzie, poszukiwaniu samego siebie, przeciwstawianiu się niesprawiedliwości i walki o przywrócenie magii podupadającemu światu. Czytając tego typu opis oczekiwałam ekscytującej i pełnej egzotyki lektury. Niestety trochę się zawiodłam.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Zafira jest wyjątkowo odważną dziewczyną. Każdego dnia wkłada na siebie męskie ubranie i wyrusza do przeklętego lasu, aby polować i dostarczać żywność dla swojej wioski. Nie może jednak zdradzić nikomu swojego sekretu, gdyż panujący w jej regionie kalif uważa, że kobiety nie mogą wykonywać ‘męskich’ prac, takich jak polowanie. Gdyby...</description>
        <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/wehunttheflame/</link>
        <guid isPermaLink="true">/wehunttheflame/</guid>
        
        <category>We Hunt the Flame</category>
        
        <category>Hafsah Faizal</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Young Adult</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Prawda o Kłamstwach</title>
        <description>&lt;p&gt;Czy chcielibyście mieć fotograficzną pamięć? Wystarczy rzucić okiem na stronę a mózg już wszystko zapamiętuje. A można pójść jeszcze dalej, czy chcielibyście mieć pamięć absolutną? Pamiętać każdy, najdrobniejszy szczegół Waszego życia? Każdą rozmowę, każdą kłótnię, każdą przykrość? Po fali początkowego entuzjazmu brzmi nieco przytłaczająco, prawda? Jednak Jess Wilson musi sobie jakoś z tym poradzić. Jak jednak przejść do porządku dziennego, gdy najlepsza przyjaciółka wyskakuje z okna a ona widzi jej roztrzaskane ciało, gdy tylko zamknie oczy?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;„Prawda o Kłamstwach” autorstwa Tracy Darnton to bardzo przyjemna młodzieżówka. Śledzimy losy obdarzonej super pamięcią Jess i jej walkę o powrót do normalności. Przeszłość...</description>
        <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/thetruthaboutlies/</link>
        <guid isPermaLink="true">/thetruthaboutlies/</guid>
        
        <category>Prawda o Kłamstwach</category>
        
        <category>Tracy Darnton</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Young Adult</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Era Supernowej</title>
        <description>&lt;p&gt;“Era Supernowej” to książka bestsellerowego autora Cixin Liu, którego powieść “Problem trzech ciał” została nagrodzona prestiżową nagrodą Hugo. Wiele dobrego słyszałam na temat tych książek, więc kiedy w ręce wpadła mi “Era Supernowej” byłam bardzo podekscytowana, chociaż również nieco się obawiałam, czy nie przytłoczy mnie ogrom wątków naukowych. W przypadku “Ery Supernowej” jednak nie ma z tym najmniejszego problemu. Jest to bardziej antyutopia i fikcja polityczna niż science-fiction. Mamy to co prawda wybuchające gwiazdy, ale to tylko wydarzenia, które dają początek samej historii.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Do Ziemi dociera szkodliwe promieniowanie odległej o osiem lat świetlnych supernowej. Początkowo zdaje się, że nic złego...</description>
        <pubDate>Wed, 24 Jul 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/supernovaera/</link>
        <guid isPermaLink="true">/supernovaera/</guid>
        
        <category>Era Supernowej</category>
        
        <category>Cixin Liu</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>antyutopia</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Łowca Tygrysów</title>
        <description>&lt;p&gt;Łowca Tygrysów Paulliny Simons to pierwsza część nowego cyklu Kres Wieczności. Jest to moje pierwsze spotkanie z autorką i jestem z niego całkiem zadowolona. Nie jest to typowa obyczajówka, mamy tu elementy magii i mistycyzmu oraz miłość, która jest silniejsza niż śmierć.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Julian Cruz jest młody i przystojny a jego życie w Los Angeles nie mogłoby być lepsze. Jest o tym przekonany aż do czasu, gdy zobaczy na scenie młodą dublerkę Josephine Collins. Od pierwszego wejrzenia wie, że jest to ktoś wyjątkowy, a kiedy po jakimś czasie przypadkiem spotyka ją w księgarni nie waha się rzucić wszystkiego, by lepiej ją...</description>
        <pubDate>Sun, 21 Jul 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/tigercatcher/</link>
        <guid isPermaLink="true">/tigercatcher/</guid>
        
        <category>Łowca Tygrysów</category>
        
        <category>Paullina Simons</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Kres Wieczności</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Triskel. Gwardia</title>
        <description>&lt;p&gt;Triskel Gwardia to debiut powieściowy Krystyny Chodorowskiej. Autorka ma na swoim koncie kilka opowiadań, z których jedno nominowane było do nagrody im. Janusza A. Zajdla. Ja niestety nie miałam okazji ich przeczytać, więc było to moje pierwsze spotkanie z autorką.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Książkę czyta się lekko i szybko. Główną bohaterką jest Sinead Clarke, która ma nadprzyrodzone moce i służy w Gwardii miasta Scyld City jako Mayday, etatowa superbohaterka. Poza tym studiuje i angażuje się społecznie pomagając imigrantom i uciekinierom ze swojego rodzimego kraju Sidheanii. Czytając książkę czuje się mocno komiksowy klimat rodem z Marvela, czy DC.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Trochę mi jednak w tej książce...</description>
        <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/triskel/</link>
        <guid isPermaLink="true">/triskel/</guid>
        
        <category>Triskel. Gwardia</category>
        
        <category>Krystyna Chodorowska</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>superbohater</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Twierdza Tytonu</title>
        <description>&lt;p&gt;Twierdza Tytonu to drugi tom opowieści o Twierdzy Kimerydu i jej mieszkańcach. Tutaj akcja rozpoczyna się aż dziesięć lat po dramatycznym zakończeniu poprzedniej części. Do głosu dochodzi nowe pokolenie bohaterów, ale nie zabraknie również naszych ulubionych chłopców, którzy jednak zmuszeni zostają, by szybko wydorośleć. Tym razem większa część książki dzieje się w imperialnej Europie, poznajemy więc w końcu osławione Vintage i dwór Brytanika, o którym tyle było mowy w Twierdzy Kimerydu.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Książka objętościowo jest większa niż poprzednia część, jednak muszę przyznać, że czytało mi się ją lepiej. Nie wiem, czy to zasługa tego, że już weszłam w alternatywny świat Kimerydu,...</description>
        <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/twierdzatytonu/</link>
        <guid isPermaLink="true">/twierdzatytonu/</guid>
        
        <category>Twierdza Kimerydu</category>
        
        <category>Magdalena Pioruńska</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Twierdza Tytonu</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Wezwanie Ziemi</title>
        <description>&lt;p&gt;Wezwanie Ziemi to drugi tom sagi Powrót do Domu autorstwa Orsona Scott Carda. Akcja dzieje się od razu po zakończeniu poprzedniej części. Po śmierci Gaballufixa Basilica pogrąża się w chaosie. Rasa desperacko stara się wykorzystać swoje wpływy do przywrócenia porządku, jednak nawet jej wysiłki spełzają na niczym. A podczas gdy miasto kobiet walczy o przetrwanie, potężny mężczyzna zamierza wykorzystać nadarzającą się okazję by podstępem przejąć władzę w dogodnie usytuowanej fortecy. Tymczasem Nafai i jego bracia muszą wrócić po raz ostatni do Basilici, by znaleźć żony, które zgodzą się na zawsze opuścić miasto i udać się z nimi na pustynie, w...</description>
        <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/callofearth/</link>
        <guid isPermaLink="true">/callofearth/</guid>
        
        <category>Wezwanie Ziemi</category>
        
        <category>Orson Scott Card</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Powrót do Domu</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bomba</title>
        <description>&lt;p&gt;Bomba autorstwa Joelle Charbonneau to pełna akcji i napięcia powieść młodzieżowa. Mamy tu szóstkę skrajnie różniących się od siebie nastolatków, którzy zostają uwięzieni w szkole, w której zaczynają wybuchać kolejne bomby. Pikanterii tej historii dodaje fakt, że już od pierwszej strony wiemy, że ładunki podłożyło któreś z nich.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Książka jest dość krótka. Co prawda ma 350 stron, ale są tu duże marginesy, rozdziały są po dwie, trzy strony i co chwilę pojawiają się przedziałki z pustymi stronami, więc czyta się błyskawicznie. Można bez problemu przeczytać od razu, za jednym razem. Ale co najważniejsze, wciąga od pierwszych stron. Podobało mi się...</description>
        <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/bomb/</link>
        <guid isPermaLink="true">/bomb/</guid>
        
        <category>Bomba</category>
        
        <category>Joelle Charbonneau</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>YA!</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Shadow Frost</title>
        <description>&lt;p&gt;Shadow Frost to debiutancka powieść młodej autorki Coco Ma i jest to pierwszy tom w nowej serii fantastycznej. Książka opowiada o losach Asterin, księżniczki i następczyni tronu Axarii, która stara się uchronić swoje królestwo od zguby. W jego granicach grasuje bowiem demon, który terroryzuje jego mieszkańców. Gdy okazuje się, że bohaterka może być jedyną osobą zdolną go powstrzymać, nie zwlekając zbiera drużynę przyjaciół i strażników by wyruszyć na straceńczą misję powstrzymania potwora. Nikt z nich jednak nawet nie podejrzewa jak ta wyprawa się skończy.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Książka jest pełna akcji, przygód i ma ciekawy system magii. Jest dziewięć elementów - woda, powietrze,...</description>
        <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/shadowfrost/</link>
        <guid isPermaLink="true">/shadowfrost/</guid>
        
        <category>Shadow Frost</category>
        
        <category>Coco Ma</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>YA fantastyka</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Twierdza Kimerydu</title>
        <description>&lt;p&gt;Twierdza Kimerydu autorstwa Magdaleny Pioruńskiej to książka wielowymiarowa. Opowieść jest osadzona w alternatywnym świecie, który jednak bardzo przypomina nasz własny, w którym wiele rzeczy poszło bardzo nie tak. Mamy tu Cesarstwo Europejskie, którym niepodzielnie rządzi cesarz Brytanik, okrutny, przebiegły i bezwzględny człowiek, który nie zamierza z nikim dzielić się swoją władzą, a w imię postępu popełnia okrutne zbrodnie przeciw ludzkości. Jednak w Afryce Południowo-Wschodniej rdzenni mieszkańcy walczą z wpływami cesarstwa na ich życie. Potajemnie wciąż kultywują własną religię i obyczaje, a do ludzi z Europy podchodzą z dystansem i nieufnością. Taką ostoją, opierającą się propagandzie Cesarza, jest Twierdza Kimerydu, gdzie...</description>
        <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/twierdzakimerydu/</link>
        <guid isPermaLink="true">/twierdzakimerydu/</guid>
        
        <category>Twierdza Kimerydu</category>
        
        <category>Magdalena Pioruńska</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>LGBT</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A Curse so Dark and Lonely</title>
        <description>&lt;p&gt;A Curse so Dark and Lonely autorstwa Brigid Kemmerer to powieść oparta na klasycznej baśni Piękna i Bestia, ale skierowana nie do dzieci, a do młodych dorosłych. Dla mnie zawsze była to ulubiona bajka w dzieciństwie, więc byłam bardzo ciekawa tej pozycji.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Rhen jest przeklętym księciem, i kiedy mówię przeklętym, to nie mam na myśli tego, że wygląda jak potwór. Pod koniec każdej kolejnej pory roku przemienia się w straszliwą bestię, zarówno fizycznie i psychicznie. Traci świadomość tego, kim jest i całkowicie poddaje się morderczym instynktom dzikiego, spragnionego krwi monstrum, zabijając każdego, kto będzie miał nieszczęście znaleźć się w jego...</description>
        <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/acursesodarkandlonely/</link>
        <guid isPermaLink="true">/acursesodarkandlonely/</guid>
        
        <category>A Curse so Dark and Lonely</category>
        
        <category>Brigid Kemmerer</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Piękna i Bestia</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Summoner Rebelia</title>
        <description>&lt;p&gt;Summoner: Rebelia, autorstwa Tarana Matharu, to prequel do popularnej serii Zaklinacz. Ja samej serii jeszcze nie czytałam, ale ponieważ lubię książki czytać chronologicznie, to postanowiłam zacząć właśnie od Rebelii.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Arcturus jest sierotą, która walczy o przetrwanie w okrutnym świecie, ale ma wielki plan. Udało mu się zgromadzić dość pieniędzy, by porzucić swoją niewolniczą pracę w karczmie i uciec jak najdalej, mając nadzieję, że szczęście uśmiechnie się do niego gdzieś indziej. Wszystko się jednak zmienia, gdy przypadkiem kradnie młodemu szlachcicowi magiczny zwój i okazuje się, że Arcturus ma niezwykle rzadkie zdolności magiczne. Ku jego zaskoczeniu zamiast zostać straconym lub wtrąconym do...</description>
        <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/theoutcast/</link>
        <guid isPermaLink="true">/theoutcast/</guid>
        
        <category>Summoner Rebelia</category>
        
        <category>Taran Matharu</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Zaklinacz</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cień</title>
        <description>&lt;p&gt;Cień to pierwsza część nowej serii sci-fi dla młodzieży Kroniki Kaitanu autorstwa AdriAnne Strickland i Michaela Millera. Akcja dzieje się w dalekiej przyszłości, gdzie świat posiada nie tylko zaawansowaną technologię, ale już doświadczył pierwszej poważnej katastrofy. W wyniku Wielkiego Upadku portale międzygwiezdne, umożliwiające szybkie międzygalaktyczne podróże, eksplodowały, powodując powodując powrót do technologii sprzed kilkuset lat. To między innymi dlatego tajemnicza substancja – cień - jest w centrum uwagi wielu wpływowych instytucji. Kryje w sobie bowiem wielki potencjał do wykorzystania jako paliwo, czy innego wspierania technologii, jednak jest również wyjątkowo niestabilna. Ponadto ludzie nie mogą przebywać w jej pobliżu przez dłuższy...</description>
        <pubDate>Mon, 10 Jun 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/shadowrun/</link>
        <guid isPermaLink="true">/shadowrun/</guid>
        
        <category>Cień</category>
        
        <category>Adrianne Strickland, Michael Miller</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Kroniki Kaitanu</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Zenith</title>
        <description>&lt;p&gt;Zenith jest książką sci-fi autorstwa Sashy Alsberg i Lindsay Cummings. Główna bohaterka, Androma Racella, jest potężną najemniczką i piratką, która zyskała sobie miano Krwawej Baronowej. Jest kapitanem statku Maruder i wraz ze swoją załogą, składającą się z równie zaradnych towarzyszek podróżują po całej galaktyce Mirabel w poszukiwaniu dobrze płatnych zleceń. Wszystko się jednak zmienia, gdy ich statek zostaje pochwycony przez łowcę nagród, Dexa. Androma dostaje zlecenie, któremu nie może odmówić. Wyruszają więc na straceńczą misję, której nikt inny w całej galaktyce nie mógłby podołać.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Zenith jest dość pokaźną książką, co może nieco przerażać. Zaczyna się jednak od razu wartką akcją,...</description>
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/zenith/</link>
        <guid isPermaLink="true">/zenith/</guid>
        
        <category>Zenith</category>
        
        <category>Sasha Alsberg</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Lindsay Cummings</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Siła Niższa</title>
        <description>&lt;p&gt;Siła Niższa Marty Kisiel to kontynuacja Dożywocia, czyli dalsze losy naszych ulubieńców Licha i spółki. Po dramatycznym zakończeniu poprzedniej książki bohaterowie próbują się zaaklimatyzować w nowym domu. A nie jest to proste, gdyż wraz z powrotem do cywilizacji powróciły również rachunki do zapłacenia. Konrad wpada więc w szał pracy, przeplatanej gotowaniem dla całej rodziny (Krakers wciąż jeszcze nie powrócił) i napadami cholerycznej złości na wszystko co chodzi i Kica. Licho również nie może sobie poradzić z opuszczeniem Lichotki. Nawet nie ma ochoty sprzątać! A wszystko komplikuje się jeszcze bardziej, gdy do dożywotników dołącza kolejny anioł stróż Tsadkiel. I nie, nie...</description>
        <pubDate>Thu, 23 May 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/silanizsza/</link>
        <guid isPermaLink="true">/silanizsza/</guid>
        
        <category>Siła Niższa</category>
        
        <category>Marta Kisiel</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Uroboros</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Aurora Rising</title>
        <description>&lt;p&gt;Na Aurora Rising czekałam, odkąd skończyłam czytać serię Illuminae i duet Jay Kristoff i Amie Kaufman zapowiedział kolejną wspólną powieść w klimacie sci-fi. Byłam więc prze-szczęśliwa, kiedy książka w końcu trafiła w moje ręce. To była jedna z najbardziej wyczekiwanych przeze mnie premier tego roku. Czy było warto czekać?&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Jest rok 2380 i Tyler Jones właśnie kończy edukację w prestiżowej Akademii Aurory. Jego przyszłość maluje się w świetlistych barwach, gdyż jest jednym z najlepszych studentów na roku i dostał najwyższe oceny z większości egzaminów końcowych. Dzięki temu będzie miał pierwszeństwo wyboru najlepszych ludzi do swojej drużyny. Jednak w noc przed...</description>
        <pubDate>Tue, 21 May 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/aurorarising/</link>
        <guid isPermaLink="true">/aurorarising/</guid>
        
        <category>Aurora Rising</category>
        
        <category>Jay Kristoff</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Amie Kaufman</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Toń</title>
        <description>&lt;p&gt;Toń to kolejna książka Marty Kisiel, którą miałam przyjemność przeczytać. Dla mnie zwykle są dwie grupy autorów. Tacy, których jedna książka mi się spodoba, więc sięgam po inne, ale to już nie to samo. Druga grupa natomiast, to ci, których książki mogę kupować w ciemno i nigdy nie jestem zawiedziona. Pani Marta należy do tych drugich. Uwielbiam jej styl i poczucie humoru, które trafia do mnie bezbłędnie.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dżusi zostaje niespodziewanie wezwana przez swoja ciotkę, by pod jej nieobecność wraz siostrą doglądać mieszkania. Dziewczyna, nie nawykła do długich namysłów, zgadza się i wyrusza do Wrocławia, gdzie spędziła dzieciństwo i skąd umyślnie...</description>
        <pubDate>Thu, 16 May 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/ton/</link>
        <guid isPermaLink="true">/ton/</guid>
        
        <category>Toń</category>
        
        <category>Marta Kisiel</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Uroboros</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The Never Game</title>
        <description>&lt;p&gt;The Never Game to pierwsza część nowej serii Colter Show autorstwa wielokrotnie nagradzanego Jeffery Deaver’a. Muszę się Wam przyznać, że było to moje pierwsze spotkanie z tym autorem, chociaż oczywiście oglądałam filmową adaptację jego książki Kolekcjoner Kości. W przypadku tej powieści zaintrygował mnie opis. Akcja dzieje się w Krzemowej Dolinie, gdzie tajemniczy porywacz umieszcza swoje ofiary w ekstremalnych sytuacjach inspirowanych grą komputerową. Jedyne co mogą zrobić to przetrwać lub zginąć.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Colter Shaw nie jest ani policjantem ani prywatnym detektywem. Mimo tego pomaga policji i cywilom w poszukiwaniu zaginionych osób. Za odpowiednim wynagrodzeniem. Jest oczywiście ekspertem w swojej dziedzinie. Wychowany przez...</description>
        <pubDate>Tue, 14 May 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/thenevergame/</link>
        <guid isPermaLink="true">/thenevergame/</guid>
        
        <category>The Never Game</category>
        
        <category>Jeffery Deaver</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Colter Shaw</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mroczniejszy Odcień Magii</title>
        <description>&lt;p&gt;Mroczniejszy Odcień Magii to pierwszy tom serii Odcienie Magii autorstwa V. E. Schwab. Miałam tę książkę na radarze już od dłuższego czasu. Słyszałam wiele dobrego na temat autorki a opis tej serii zdecydowanie do mnie przemawiał. W końcu kupiłam ją i po tym jak przeleżała jakiś czas na półce, w końcu się za nią zabrałam.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Książka opowiada o przygodach Kella, jednego z niewielu pozostałych na świecie magów, którzy mogą podróżować do równoległych światów. Szczęśliwie się dla niego złożyło, że został adoptowany przez rodzinę królewską Czerwonego Londynu, a teraz służy im jako ambasador oraz posłaniec w kontaktach z pozostałymi królestwami. Jednak...</description>
        <pubDate>Fri, 10 May 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/adsom/</link>
        <guid isPermaLink="true">/adsom/</guid>
        
        <category>Mroczniejszy Odcień Magii</category>
        
        <category>V. E. Schwab</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Odcienie Magii</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Dożywocie</title>
        <description>&lt;p&gt;Z Dożywociem Marty Kisiel spotkałam się po raz pierwszy w zbiorze opowiadań Pierwsze słowo i opowiadanie to z miejsca mnie zachwyciło i od razu postanowiłam, że muszę się zapoznać z resztą twórczości autorki. Także ogromnie się ucieszyłam, że będę mogła przeczytać więcej o mieszkańcach Lichotki i ich przygodach. W międzyczasie jednak przeczytałam kilka innych książek autorki, i muszę powiedzieć, że jednak troszkę się Dożywociem jako powieścią rozczarowałam.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Oczywiście wciąż jest to świetna książka! Przezabawna, z bohaterami, którzy konkurują o miano tego najbardziej uroczego i ujmującego. No i poczucie humoru jest dokładnie takie jak lubię, pełno tu ciętych ripost, absurdalnych sytuacji...</description>
        <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/dozywocie/</link>
        <guid isPermaLink="true">/dozywocie/</guid>
        
        <category>Dożywocie</category>
        
        <category>Marta Kisiel</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        <category>Lichotka</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The Beekeeper of Aleppo</title>
        <description>&lt;p&gt;The Beekeeper of Aleppo autorstwa Christy Lefteri to poruszająca opowieść o syryjskich uchodźcach. Nuri był pszczelarzem. Kochał swoją pracę i była ona jego pasją, jego całym życiem. On oraz jego rodzina i przyjaciele wiedli proste, ale szczęśliwe życie. Jednak nadeszła wojna, która spustoszyła cały kraj.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Narratorem w książce jest sam Nuri, który swoją opowieść snuje będąc już bezpieczny w Anglii, oczekując na decyzję, czy on i jego żona Afra będą mogli tam zostać na dobre. Ich historię poznajemy z retrospekcji i wspomnień, przemieszanymi z aktualnymi wydarzeniami, gdzie oboje starają się zapomnieć o traumatycznych przeżyciach i odnaleźć się w nowym życiu...</description>
        <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>/thebeekeeperofaleppo/</link>
        <guid isPermaLink="true">/thebeekeeperofaleppo/</guid>
        
        <category>The Beekeeper of Aleppo</category>
        
        <category>Christy Lefteri</category>
        
        <category>recenzja</category>
        
        
        <category>recenzja</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
